{"type":"FeatureCollection","features":[{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.334083022257569,48.843070016755625],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-21","adresse":"100 rue d'assas","code_postal":"75006","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Le mus\u00e9e Zadkine","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["mus\u00e9e","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"D\u00e9marrons tout en douceur cette promenade dans le Montparnasse des artistes avec la d\u00e9couverte d\u2019un tr\u00e9sor cach\u00e9, le Mus\u00e9e Zadkine","texte_description":"Entrez, poussez les grilles de cette jolie maison du XVIII\u00e8me si\u00e8cle, vous voil\u00e0 dans la r\u00e9sidence d\u2019Ossip Zadkine, sculpteur d\u2019origine russe, figure essentielle de l\u2019Ecole de Paris, proche de Picasso, Modigliani ou Brancusi et \u00e9l\u00e9ment-cl\u00e9 du Montparnasse vibrionnant des artistes. On parie que vous allez tomber amoureux de cette adorable maison (une ancienne d\u00e9pendance du couvent Notre-Dame de Sion) qu\u2019il habita d\u00e8s 1910 avec son \u00e9pouse Valentine Prax. Vous aimerez peut-\u00eatre m\u00eame encore plus son jardin cach\u00e9, inesp\u00e9r\u00e9, peupl\u00e9 de statues dont l\u2019artiste aurait lui-m\u00eame choisi l\u2019emplacement. Notez que l\u2019acc\u00e8s aux collections permanentes (et au jardin) est gratuit.","url_site":"http:\/\/www.zadkine.paris.fr\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:20.288118","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33408302226,"lat":48.8430700168}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.334919999954658,48.82065999993598],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-68","adresse":"37 boulevard jourdan","code_postal":null,"parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Fondation Deutsch de la Meurthe","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["balade","quatorzi\u00e8me","\u00e9cole","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Non, vous n\u2019\u00eates pas \u00e0 Oxford mais bien dans le 14\u00e8me arrondissement parisien?! Vous \u00eates devant la Fondation Deutsch de la Meurthe, la toute premi\u00e8re maison de la Cit\u00e9 U. Les m\u00e9c\u00e8nes \u00c9mile et Louise Deutsch de la Meurthe ont financ\u00e9 7 pavillons de la Cit\u00e9 internationale. Et celui-ci, le tout premier, incarne le campus \u00e9ternel, celui de nos imaginaires. B\u00e2tie en 1923 par l\u2019architecte Lucien Bechmann, la Fondation Deutsch de la Meurthe a \u00e9t\u00e9 inscrite en 1998 \u00e0 l\u2019Inventaire suppl\u00e9mentaire des monuments historiques. Rien que \u00e7a. PAUSE?: Faites un tour au Caf\u00e9 du Th\u00e9\u00e2tre, cach\u00e9 au c\u0153ur de la cit\u00e9 pour un caf\u00e9 ou un plat chaud fait maison et bio. Les v\u00e9g\u00e9tariens sont les bienvenus?!","url_site":"http:\/\/www.ciup.fr\/fondation-deutsch-de-la-meurthe\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:12.322109","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33491999995,"lat":48.8206599999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332413021540479,48.839640016932414],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-27","adresse":"17 b rue campagne-premi\u00e8re","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 14 rue Campagne-Premi\u00e8re","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","artistes","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Bienvenue rue Campagne-Premi\u00e8re, bienvenue dans LA rue du Montparnasse des Montparnos. C\u2019est bien simple, tous les plus grands semblent avoir d\u00e9cid\u00e9 de poser un jour leurs pinceaux ou leur plume dans l\u2019un des ateliers de cette rue mythique. On vous emm\u00e8ne??","texte_description":"Le photographe Eug\u00e8ne Atget y avait son appartement. C\u2019est ici qu\u2019est n\u00e9e sa carri\u00e8re photographique?: en effet, Atget, sans le sou, \u00e9tait en qu\u00eate d\u2019une source de revenus. R\u00e9alisant que les peintres de son voisinage manquaient de documents photographiques pour nourrir leur inspiration, il se d\u00e9cida \u00e0 les leur fournir?! Et c\u2019est ainsi qu\u2019Eug\u00e8ne Atget va inlassablement photographier Paris et ses environs, des ann\u00e9es durant, vendant son travail \u00e0 la Cit\u00e9 des artistes, quelques num\u00e9ros plus haut. Ses clients?? Foujita, Derain, Utrillo, entre autres\u2026","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:18.172376","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33241302154,"lat":48.8396400169}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321024149781683,48.82853071167838],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-15","adresse":"9 rue louis morard","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-15.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"Bow-windows de la rue Louis Morard","categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La rue Louis Morard","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Vous allez adorer les bow-windows de la rue Louis Morard?!","texte_description":"Du 9 au 19 de la rue Morard, c\u2019est une succession de bow-windows de toutes sortes et de tous styles?: une vision \u00e9tonnante et un peu magique que vous adorerez sans aucun doute photographier?!","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-15.jpg","format":"JPEG","width":6000,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"a4415cc423ed51:0\"","id":"73988eaeb8608078e6768ed72caa94b0","last_synchronized":"2019-09-18T08:05:44.426416","color_summary":["rgba(170, 160, 151, 1.00)","rgba(143, 134, 124, 1.00)","rgba(121, 108, 97, 1.00)"],"height":4000},"geo_point_2d":{"lon":2.32102414978,"lat":48.8285307117}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371140000074792,48.84960999895778],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-4","adresse":"la coul\u00e9e verte ren\u00e9 dumont","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"La coul\u00e9e Verte Ren\u00e9 Dumont","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["plein air","streetart","douzi\u00e8me","nature"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Du nom d\u2019un agronome et intellectuel fran\u00e7ais, premier candidat \u00e9cologiste \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1974, la Coul\u00e9e Verte Ren\u00e9 Dumont a pris place sur l\u2019ancien chemin de fer de la ligne de Vincennes. Elle reliait le bassin Est \u00e0 Bastille, o\u00f9 la gare c\u00e9da sa place \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra. Cette promenade offre un point de vue in\u00e9gal\u00e9 sur les magnifiques fa\u00e7ades haussmanniennes. Cette promenade int\u00e8gre aussi bien la v\u00e9g\u00e9tation sauvage qui envahissait autrefois le chemin de fer que des am\u00e9nagements paysagers plus modernes, aujourd\u2019hui en cours de r\u00e9novation gr\u00e2ce au budget participatif vot\u00e9 par les habitants du quartier. Laissez-vous porter, ici vous ne pouvez pas vous perdre !\n\nLe saviez-vous ? La Coul\u00e9e Verte est si belle qu\u2019elle s\u2019est export\u00e9e outre atlantique. Elle a inspir\u00e9 plusieurs villes am\u00e9ricaines, notamment New-York pour la cr\u00e9ation de sa High Line.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37114000007,"lat":48.849609999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.387790000380508,48.84078999924155],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-8","adresse":"130 avenue daumesnil","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Mairie du 12\u00e8me","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","architecture","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u par l\u2019architecte Antoine-Julien H\u00e9nard et construit en 1876. Vous pouvez voir, sur le pavillon central orn\u00e9 d\u2019un campanile, une t\u00eate de femme sculpt\u00e9e repr\u00e9sentant la Ville de Paris. Au premier \u00e9tage de la fa\u00e7ade, deux sculptures \u00e9voquent l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique de l\u2019arrondissement au temps du faubourg : l\u2019\u00e9b\u00e9nisterie et le commerce de vin. \n\nL\u2019int\u00e9rieur rec\u00e8le encore des surprises, vous pouvez le visiter librement aux heures d\u2019ouverture de la mairie. Le plafond de l\u2019escalier d\u2019honneur est d\u00e9cor\u00e9 de la peinture d\u2019Eug\u00e8ne Thirion, Les Industries du XIIe arrondissement, l\u2019Instruction et l\u2019Assistance publique. \nDans le salon d\u2019honneur, quatre panneaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019Exposition coloniale de 1931 qui prit place \u00e0 la Porte Dor\u00e9e, que vous d\u00e9couvrirez en fin de balade. Ces peintures repr\u00e9sentent des vues du port d\u2019Alger, du Sahara, et des paysages d\u2019Afrique et d\u2019Oc\u00e9anie.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38779000038,"lat":48.8407899992}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.415670000142628,48.82863999906732],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-13","adresse":"40b route de la Ceinture-du-lac-Daumesnil","code_postal":"75012","parcours":["balade12-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Grande Pagode","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","architecture","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Ce haut lieu spirituel Bouddhique a pris place \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des vestiges de l\u2019Exposition Coloniale de 1931, le \u00ab pavillon du Togo \u00bb et le \u00ab pavillon du Cameroun \u00bb. La Grande Pagode a accueilli les reliques du Bouddha en provenance de Tha\u00eflande en 2009 et abrite aujourd\u2019hui le si\u00e8ge de l\u2019Institut International Bouddhique ainsi que le plus grand Bouddha d\u2019Europe : avec son socle, il mesure neuf m\u00e8tres de haut et est recouvert de feuilles d\u2019or... \u00c0 couper le souffle ! En revanche le site n\u2019est accessible qu\u2019\u00e0 l\u2019occasion de grands \u00e9v\u00e9nements. Dans son enceinte, le temple bouddhiste tib\u00e9tain de Kagyu-Dzong pr\u00e9sente lui aussi une architecture originale qui vaut le d\u00e9tour. Une station V\u00e9lib\u2019 met \u00e0 disposition des v\u00e9los pour continuer la balade dans le Bois de Vincennes. Rejoignez l\u2019avenue de Saint-Maurice puis l\u2019avenue de Gravelle par la route du parc.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.41567000014,"lat":48.8286399991}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.369479999775778,48.85272999886058],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-1","adresse":"9 place de la bastille","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1","balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Place de la Bastille","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["plein air","culture","monument","douzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"La place de la Bastille est sans aucun doute le lieu le plus symbolique de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, et depuis,  la place de tous les imaginaires.","texte_description":"Au XIV\u00e8me si\u00e8cle la place \u00e9tait investie d\u2019une ancienne forteresse construite sous Charles V. \u00c9difi\u00e9e pour mettre la capitale \u00e0 l\u2019abri des attaques des Bourguignons et des Anglais, la Bastille (\u00ab petit bastion \u00bb) servit par la suite de prison d\u2019\u00c9tat sous Louis XI. Prise d\u2019assaut lors de la R\u00e9volution le 14 juillet 1789 par les ouvriers des manufactures et ateliers du faubourg Saint-Antoine, la Bastille fut d\u00e9truite et on y installa du 9 au 14 juin 1794, la guillotine, donnant la mort \u00e0 75 opposants de la R\u00e9volution. \n\nPar la suite, la c\u00e9l\u00e8bre place r\u00e9volutionnaire fut au centre de nombreuses projections urbaines. Parmi elles, le projet port\u00e9 par Napol\u00e9on d\u2019y construire un monument en forme d\u2019\u00e9l\u00e9phant portant un howdah (sorte de palanquin en forme de tour), pour en faire le pendant, \u00e0 l'est de Paris, de l'Arc de Triomphe. Symbole de guerre, le monument devait mesurer 24 m\u00e8tres de haut et \u00eatre fondu avec le bronze des canons pris \u00e0 l\u2019ennemi pendant la Campagne de Russie. Le roman de Victor Hugo, Les Mis\u00e9rables, nous en conserve le souvenir, par l\u2019abri qu\u2019il fournit \u00e0 Gavroche, le mythique enfant de la R\u00e9volution. \n\nAujourd\u2019hui, au centre, s\u2019\u00e9l\u00e8ve la Colonne de Juillet, construite en 1840 en comm\u00e9moration des Trois Glorieuses, trois jours de r\u00e9volution en juillet 1830 qui mirent fin au r\u00e8gne de Charles X et \u00e0 la restauration. Elle est orn\u00e9e d\u2019une sculpture en bronze dor\u00e9, Le G\u00e9nie de la Libert\u00e9, pr\u00eat \u00e0 s\u2019envoler, brisant les cha\u00eenes du despotisme.\n\nLe saviez-vous ? Une n\u00e9cropole se trouve sous la colonne, accueillant les corps de r\u00e9volutionnaires tomb\u00e9s pendant les journ\u00e9es de juillet. La crypte sera bient\u00f4t rendue accessible par le Centre des Monuments Nationaux qui g\u00e8re le site,","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36947999978,"lat":48.8527299989}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.375289999744662,48.853199999085724],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-35","adresse":"1 passage lhomme","code_postal":"75011","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Le passage de l'homme","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","plein air","architecture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cet endroit enchanteur couvert de verdure abrite un grand magasin de jouets et donne \u00e0 voir d\u2019anciennes devantures d\u2019ateliers. Aujourd\u2019hui, il ne reste plus que le vernisseur Hollard. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 pousser les portes entrouvertes, on y d\u00e9couvre des cages d\u2019escalier dans leur jus portant des traces du pass\u00e9, des inscriptions et des marques li\u00e9es au transport de meubles. Regagnez ensuite l\u2019avenue Ledru-Rollin et d\u00e9couvrez un autre endroit qui ravira les enfants, dans le passage de la Bonne Graine. Dans l\u2019atelier du m\u00eame nom, on construit des marionnettes et on y donne des spectacles pour le jeune public.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37528999974,"lat":48.8531999991}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.376879348673721,48.84843314616117],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-38","adresse":"3 rue de cotte","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"L'ancien lavoir du march\u00e9 Renoir","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","plein air","architecture","histoire"],"ville":"Paris","texte_intro":"Prenez le temps de fl\u00e2ner dans la rue de Cotte, une des rues les plus anim\u00e9es du quartier, et prenez place en terrasse.","texte_description":"Au n\u00b03, l\u2019ancien lavoir du march\u00e9 Renoir. Il s\u2019agit de l\u2019unique vestige de lavoir \u00e0 Paris, qui en comptait jusqu\u2019\u00e0 300\u00a0! Initialement situ\u00e9 au n\u00b09 de la rue, comme la fa\u00e7ade l\u2019indique, le lavoir du march\u00e9 Renoir a \u00e9t\u00e9 construit en 1830 pour le rin\u00e7age du linge.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37687934867,"lat":48.8484331462}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.377769999417054,48.84951999876891],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-39","adresse":"12 rue de cotte","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La Maison du Bouton","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","plein air","commerce"],"ville":"Paris","texte_intro":"Prenez le temps de fl\u00e2ner dans la rue de Cotte, une des rues les plus anim\u00e9es du quartier, et prenez place en terrasse.","texte_description":"Au n\u00b012, la Maison du Bouton. Cette petite mercerie propose un large choix (le plus grand de toute la r\u00e9gion, il semblerait) de boutons de toutes les couleurs et de toutes les formes.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37776999942,"lat":48.8495199988}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380550000328337,48.82963541073573],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-8","adresse":"16 rue marguerite dumas","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1","balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Les Grands moulins et la halle aux farines","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":"Le quartier que vous traversez est n\u00e9 dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration d\u2019urbanisme Paris Rive Gauche.  Construits sous forme d\u2019\u00eelots ouverts, les immeubles de logement ont pouss\u00e9 tout autour de l\u2019Universit\u00e9 Paris Diderot\u00a0: les architectes ont pu d\u00e9ployer toute leur cr\u00e9ativit\u00e9 sur les quatre fa\u00e7ades de ces immeubles isol\u00e9s au style toujours inattendu.","texte_description":"Cette ancienne minoterie industrielle datant de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale abrite la biblioth\u00e8que et l\u2019administration de l\u2019Universit\u00e9 Paris Diderot. La halle aux farines adjointe accueille aujourd\u2019hui les salles de cours et amphith\u00e9\u00e2tres. Faites un tour sur l\u2019esplanade pour d\u00e9couvrir un dr\u00f4le d\u2019arbre m\u00e9tallique (\u0153uvre de Nancy Rubins) et une fontaine Wallace embl\u00e9matique de Paris\u2026 mais jaune poussin ! Vous l\u2019aurez compris, le 13e a d\u00e9cid\u00e9 de ne jamais faire comme les autres. N\u2019oubliez pas de passer par le B\u00e9tonsalon, un centre d\u2019art et de recherche log\u00e9 dans la halle aux farines.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38055000033,"lat":48.8296354107}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361280000488802,48.83342999905869],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-27","adresse":"9 place pinel","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"\"Papy Dance\" de C215","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cette place a \u00e9t\u00e9 r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e en 2012 gr\u00e2ce au vote des r\u00e9sidents dans le cadre du budget participatif de la ville de Paris . \u00c0 cette occasion, trois artistes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s pour peindre les visages choisis par les habitants. Parmi eux, Elie, 78 ans, plus connu sous le nom de \"Papy Dance\" et qui ne quitte jamais sa casquette. Pour vaincre la solitude, le retrait\u00e9 joue les DJ et se d\u00e9hanche sans rel\u00e2che presque chaque samedi devant le centre commercial Italie 2. Figure de r\u00e9silience et diffuseur de bonne humeur, il fait le tour d\u2019Internet.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36128000049,"lat":48.8334299991}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.367260000153858,48.834489998975435],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-31","adresse":"81 boulevard vincent auriol","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La Madre Secular 2","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Juste devant vous, une fresque bicolore hypnotisante du street artiste chilien INTI. Cette repr\u00e9sentation la\u00efque de la Madone m\u00eale le sacr\u00e9 \u00e0 la Nature avec une couronne de fleurs doubl\u00e9e d\u2019une aur\u00e9ole de roses. Des constellations et galaxies couvrent le violet profond de ses gants  et la pomme de Newton semble remplacer celle de la bible comme une all\u00e9gorie \u00e0 l\u2019\u00e8re du scepticisme. Tournez imm\u00e9diatement \u00e0 droite dans la rue du Chevaleret et profitez du calme. Vous pouvez commencer \u00e0 apercevoir les fa\u00e7ades des immeubles ultra-contemporains du nouveau quartier Paris Rive Gauche. Au 93 de la rue, une fresque de l\u2019artiste espagnol Gonzalo Borando repr\u00e9sente les \u00ab Trois Ages \u00bb, o\u00f9 chaque g\u00e9n\u00e9ration pr\u00e9serve la suivante.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36726000015,"lat":48.834489999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317663022348083,48.84304001690419],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-42","adresse":"18 rue antoine bourdelle","code_postal":"75015","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-42.jpg","copyright_image":"\u00a9Marc Bertrand","legende":"Le mus\u00e9e Bourdelle","categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Le mus\u00e9e Bourdelle","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["culture","mus\u00e9e","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Entrez dans le b\u00e2timent spectaculaire o\u00f9 le sculpteur Antoine Bourdelle vivait et pratiquait son art. D\u00e9couvrez son atelier de bois du XIXe a \u00e9t\u00e9 adjointe, sign\u00e9e par l\u2019immense architecte Christian de Portzamparc. Arpentez les galeries en briques de Montauban le long d\u2019un p\u00e9ristyle qui encercle un jardin parsem\u00e9 de sculptures. Le Mus\u00e9e Bourdelle est un lieu d\u2019art et de vie, mais aussi presque un lieu de recueillement, de calme, dans ce jardin en bordure d\u2019un Montparnasse si agit\u00e9, hier comme aujourd\u2019hui. Finissez-y votre balade, en plus l\u2019acc\u00e8s aux collections permanentes du mus\u00e9e est gratuit?!","url_site":"http:\/\/www.bourdelle.paris.fr\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-42.jpg","format":"JPEG","width":3620,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"70d92edd423ed51:0\"","id":"8860821736626ee7e08a0ff142c235c4","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:48.664519","color_summary":["rgba(172, 143, 96, 1.00)","rgba(152, 122, 76, 1.00)","rgba(178, 150, 99, 1.00)"],"height":2414},"geo_point_2d":{"lon":2.31766302235,"lat":48.8430400169}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33158302179773,48.83910001662542],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-29","adresse":"29 rue campagne-premi\u00e8re","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 29 rue Campagne-Premi\u00e8re","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","artistes","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Bienvenue rue Campagne-Premi\u00e8re, bienvenue dans LA rue du Montparnasse des Montparnos. C\u2019est bien simple, tous les plus grands semblent avoir d\u00e9cid\u00e9 de poser un jour leurs pinceaux ou leur plume dans l\u2019un des ateliers de cette rue mythique. On vous emm\u00e8ne??","texte_description":"Il existe toujours, l\u2019h\u00f4tel Istria, avec sa jolie marquise. Mais il est bien plus chic qu\u2019au d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle, quand les artistes sans le sou y louaient des chambres au mois. Sur sa guest-list?? Rainer Maria Rilke (crois\u00e9 au n\u00b09), Marcel Duchamp, Francis Picabia, Kiki de Montparnasse, Tristan Tzara, \u00c9ric Satie, Elsa Triolet (avant sa rencontre avec Louis Aragon) ou Man Ray y s\u00e9journ\u00e8rent. Et vous, pour, peut-\u00eatre, retrouver l\u2019esprit des Montparnos??","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:36.988348","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.3315830218,"lat":48.8391000166}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.338469999621835,48.82005000023566],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-64","adresse":"17 boulevard jourdan","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-64.jpg","copyright_image":"\u00a9Am\u00e9lie Dupont","legende":"La Cit\u00e9 Internationale Universitaire de Paris","categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Cit\u00e9 Internationale Universitaire de Paris","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["balade","quatorzi\u00e8me","\u00e9cole","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":"On d\u00e9marre notre balade dans le quartier de Montsouris en vous invitant \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans un monde \u00e0 part. Un campus verdoyant et polyglotte, une d\u00e9monstration d\u2019architecture au c\u0153ur d\u2019un parc luxuriant. Bienvenue \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire de Paris","texte_description":"La \u00ab?Cit\u00e9 U?\u00bb, comme l\u2019appellent les Parisiens, c\u2019est une utopie. Une quarantaine de maisons, 52 nationalit\u00e9s et presque autant d\u2019architectures typiques. La Cit\u00e9 U, c\u2019est surtout un voyage aux quatre coins du monde, sans quitter Paris, et une balade bucolique et douce. Sachez que de nouvelles maisons sont pr\u00e9vues d\u2019ici 2025. La Cor\u00e9e du Sud et l\u2019\u00c9gypte auront bient\u00f4t les leurs, le deuxi\u00e8me pavillon tunisien ouvrira ses portes. De nouvelles d\u00e9couvertes en perspective?! Le saviez-vous?? Les trois ch\u00eanes plant\u00e9s sur le parterre situ\u00e9 devant la Fondation argentine repr\u00e9sentent trois hommes qui ont activement \u0153uvr\u00e9 au d\u00e9veloppement de la Cit\u00e9 internationale?: Andr\u00e9 Honnorat, Jean Branet et David David-Weill","url_site":"http:\/\/www.ciup.fr\/accueil\/le-saviez-vous-3862\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-64.jpg","format":"JPEG","width":3625,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"d8b1e5423ed51:0\"","id":"e3c2c588198e9d6964286941a8a4f9a9","last_synchronized":"2019-09-18T08:05:27.610309","color_summary":["rgba(119, 111, 101, 1.00)","rgba(120, 96, 92, 1.00)","rgba(85, 85, 68, 1.00)"],"height":2410},"geo_point_2d":{"lon":2.33846999962,"lat":48.8200500002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371540000596997,48.84917999920007],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-3","adresse":"1b rue daumesnil","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"commerce","nom_poi":"La Fabrique Nomade","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["art","douzi\u00e8me","culture","fabrique"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Dans la vitrine, des objets uniques fabriqu\u00e9s par des artistes au destin singulier : des migrants qui ont quitt\u00e9 leur pays mais qui n\u2019ont pas perdu ce qu\u2019ils sont. L\u2019association a gagn\u00e9 en 2018 le premier prix de l\u2019univers de la maison du label \u00ab Fabriqu\u00e9 \u00e0 Paris \u00bb, lanc\u00e9 par la Ville pour dynamiser l\u2019artisanat parisien. L\u2019enfilade de boutiques et ateliers du Viaduc des Arts est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers la Balade \u00ab Village des savoir-faire \u00bb.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3715400006,"lat":48.8491799992}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.4385600001083843,48.839719999194166],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-18","adresse":"parc floral de paris route de la pyramide","code_postal":"75012","parcours":["balade12-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le Parc Floral","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","nature","plein air","famille","parc"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Ce parc forme, avec le parc de Bagatelle, l\u2019\u00c9cole Du Breuil et le jardin des Serres d\u2019Auteuil, le Jardin botanique de Paris. Ses diff\u00e9rents espaces paysagers, du jardin des bonsa\u00efs qui profite d\u2019un micro-climat, \u00e0 la Vall\u00e9e des Fleurs et son miroir d\u2019eau, en passant par le Jardin des Papillons, le Parc floral de Paris \u00e0 tout pour vous s\u00e9duire. Des attractions payantes donneront des frissons \u00e0 vos enfants et une \u00ab balade insolite \u00bb propose une chasse au tr\u00e9sor p\u00e9dagogique pour toute la famille. Faites un voyage dans le temps avec le chemin de l\u2019\u00e9volution qui pr\u00e9sente les 600 esp\u00e8ces de plantes depuis leur origine jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Abeilles, papillons et libellules vous tiendront compagnie pendant cette riche \u00e9pop\u00e9e sauvage\u2026 \n\nDe la techno au classique, des festivals de renom y sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9s. Consultez le programme pour d\u00e9couvrir tous les \u00e9v\u00e9nements.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.43856000011,"lat":48.8397199992}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.435500000619313,48.842619999222045],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-19","adresse":"1 avenue de paris","code_postal":"94300","parcours":["balade12-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le Ch\u00e2teau de Vincennes","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","architecture","culture"],"ville":"Vincennes","texte_intro":null,"texte_description":"Comme vous pouvez le constater, cette forteresse royale n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 construite sur une butte ou une falaise \u00e0 l\u2019inverse de la plupart des ch\u00e2teaux forts, mais elle dispose d\u2019un des plus hauts donjons d\u2019Europe ! Le Ch\u00e2teau de Vincennes est le si\u00e8ge du service historique de la D\u00e9fense, situ\u00e9 \u00e0 huit kilom\u00e8tres de l\u2019\u00cele de la Cit\u00e9. Ce manoir, qui a tr\u00e8s vite servi \u00e0 abriter la famille royale, a vu le jour au Moyen \u00c2ge alors que le site \u00e9tait encore couvert par une for\u00eat pleine de gibier, dont il ne reste plus que le bois de Vincennes. Avant que Louis XIV qui lui pr\u00e9f\u00e8re le Ch\u00e2teau de Versailles en 1682, il \u00e9tait au c\u0153ur de la monarchie. Le donjon devint une prison d\u2019\u00c9tat que les ouvriers du faubourg Saint Antoine (voir la Balade \u00ab village des savoir-faire \u00bb) tent\u00e8rent de d\u00e9truire en 1791.\n\nLe saviez-vous ? Voltaire et Diderot, philosophes des Lumi\u00e8res, Fouquet et Mirabeau furent intern\u00e9s dans le donjon.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.43550000062,"lat":48.8426199992}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.381769999943613,48.83582999839451],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-22","adresse":"parc de bercy","code_postal":"75012","parcours":["balade12-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Les vignes de Bercy","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","nature","plein air","famille","parc"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Derri\u00e8re la discr\u00e8te roseraie, p\u00e9n\u00e9trez le vignoble de Bercy qui rappelle l\u2019histoire de ce territoire, d\u00e9j\u00e0 plant\u00e9 de vignes \u00e0 l\u2019\u00e9poque romaine et devenu le plus grand vignoble d\u2019Europe au XIV\u00e8me si\u00e8cle. Le premier entrep\u00f4t \u00e0 vin ouvrit sous Louis XIV et marqua le d\u00e9but d\u2019une activit\u00e9 florissante : le \u00ab joyeux Bercy \u00bb \u00e9tait devenu une v\u00e9ritable ville dans la ville, bien qu\u2019en dehors des limites de Paris, ce qui attira de nombreux marchands (et buveurs !) de vin profitant de l\u2019absence de taxes. Guinguettes, feux d\u2019artifices et joutes faisaient de ce lieu un incontournable de la f\u00eate. Ces vignes en c\u00e9page chardonnay et sauvignon blanc plant\u00e9es par la Ville (cinq au total \u00e0 Paris) font \u00e9cho \u00e0 ce riche pass\u00e9 vinicole, que l\u2019on retrouve aussi dans les pav\u00e9s, les chais et les rails encore visibles des wagons-citernes.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38176999994,"lat":48.8358299984}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371140000014975,48.853359999331715],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-30","adresse":"2 rue de la roquette","code_postal":"75011","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Le passage du cheval blanc","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","passage"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Ce passage pav\u00e9 qui dessert des immeubles de trois \u00e9tages est plus original qu\u2019il n\u2019y para\u00eet. Vous remarquerez que chacune des cours porte un nom de mois, de janvier \u00e0 juin. Ce labyrinthe de petites cours abritait un d\u00e9p\u00f4t de bois pour les \u00e9b\u00e9nistes et menuisiers du coin et est aujourd\u2019hui investi par des bureaux et des agences","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37114000001,"lat":48.8533599993}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.373470593631684,48.8515217724108],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-33","adresse":"18 passage du chantier","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Le passage du Chantier","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","plein air","architecture","artisanat"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Engouffrez-vous dans cette ruelle pittoresque o\u00f9 les fabricants de meubles et tapissiers n\u2019ont pas dit leur dernier mot. Ce passage color\u00e9 est ponctu\u00e9  d\u2019\u0153uvres de street art ainsi que de jolies vitrines et courettes d\u2019exposition.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37347059363,"lat":48.8515217724}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.360380000298945,48.83208999882608],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-24","adresse":"171 boulevard vincent auriol","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La librairie Nicole Maruani peinte par Cyptik","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Ce cube myst\u00e9rieux recouvert de signes abrite la librairie gourmande Maruani, un lieu de convivialit\u00e9 autour des livres et des tartes meringu\u00e9es.. Des rencontres avec des auteurs et des  lectures y sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9es, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 demander le programme. Vous y remarquerez de jolies inscriptions dor\u00e9es, que l\u2019on doit au street artiste Cryptik un calligraphe qui s'inspire de l'\u00e9criture gothique romane et reprend ici un po\u00e8me de William Saroyan, \u00e9crivain arm\u00e9no-am\u00e9ricain. Cryptik a toujours tenu \u00e0 transmettre des enseignements philosophiques \u00e0 travers ses peintures. Si vous ne parvenez pas \u00e0 d\u00e9coder le message en fa\u00e7ade, entrez \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur pour en demander la transcription.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3603800003,"lat":48.8320899988}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3326199998077612,48.826170000114075],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-9","adresse":"7b villa seurat","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1","balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 7 b Villa Seurat","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Baptis\u00e9e en hommage au peintre Georges Seurat, cette voie priv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 lotie au d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle pour les artistes fauch\u00e9s de Montparnasse, les Montparnos (d\u00e9couvrez d\u2019ailleurs notre balade \u00ab?Montparnasse et ses artistes?\u00bb). C\u2019est l\u2019architecte Andr\u00e9 Lur\u00e7at qui s\u2019est charg\u00e9 de b\u00e2tir pas moins de 8 villas, d\u2019une splendide homog\u00e9n\u00e9it\u00e9, dans la villa Seurat. 8 b\u00e2tisses con\u00e7ues sur mesure ou presque pour les artistes en mal d\u2019ateliers. De Cha\u00efm Soutine \u00e0 Salvador Dali, de Henry Miller \u00e0 Andr\u00e9 Derain, nombre de peintres et d\u2019\u00e9crivains ont pos\u00e9 leurs valises villa Seurat pour profiter du calme bucolique propice \u00e0 la cr\u00e9ation.","texte_description":"Cette maison d\u00e9tonne, si diff\u00e9rente des autres. Et pour cause, elle fut b\u00e2tie par Auguste Perret (et non Andr\u00e9 Lur\u00e7at) pour la sculptrice d\u2019origine ukrainienne Chana Orloff qui y avait son atelier. Atelier mus\u00e9e aujourd\u2019hui, il se visite tous les vendredis, samedis et dimanches apr\u00e8s-midi, sur r\u00e9servation. Vous pouvez \u00e9galement admirer une de ses statues, Mon Fils Marin, inaugur\u00e9e pour les 100 ans de l\u2019artiste en 2018 sur la Place des Droits de l\u2019Enfant \u00e0 l\u2019intersection des rues Al\u00e9sia-Tombe Issoire et Sarrette.","url_site":"http:\/\/fondationvillaseurat.org\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:08.998501","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33261999981,"lat":48.8261700001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327713021722714,48.84009001732932],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-33","adresse":"3 boulevard edgar quinet","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-33.jpg","copyright_image":"\u00a9Daniel Thierry","legende":"Le Cimeti\u00e8re du Montparnasse","categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le cimeti\u00e8re du Montparnasse","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Ils ont v\u00e9cu dans le quartier, certains y reposent \u00e0 jamais, d\u2019autres ont sign\u00e9 des \u0153uvres sur des s\u00e9pultures amies: partons \u00e0 la rencontre des Montparnos dans le cimeti\u00e8re du Montparnasse.","texte_description":"Ils y sont enterr\u00e9s: Auguste Bartholdi, Paul Belmondo, Constantin Brancusi, Brassa\u00ef, C\u00e9sar, Henri Fantin-Latour, Balthazar Lobo, Serge Gainsbourg, Willy Mucha, Jean-Paul Sartre & Simone de Beauvoir, Cha\u00efm Soutine, Roland Topor, Zao Wou-Ki\u2026\nDes tombes remarquables:\n\u2022 Niki de Saint Phalle a sign\u00e9 deux sculptures: \u00able chat de Ricardo\u00bb et \u00abl\u2019oiseau\u00bb, tombe de Robert Thibier\n\u2022 La s\u00e9pulture du sculpteur C\u00e9sar est surmont\u00e9e d\u2019un centaure cr\u00e9\u00e9 par l\u2019artiste\nUne visite pour tout savoir?! Mais le meilleur moyen de d\u00e9couvrir les locataires remarquables de ce cimeti\u00e8re magnifique, le 2\u00e8me plus grand de Paris apr\u00e8s le P\u00e8re-Lachaise, c\u2019est encore de r\u00e9server une visite avec Explore Paris?! Deux heures d\u2019enqu\u00eate et de d\u00e9couvertes vous attendent","url_site":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/cimetiere-du-montparnasse-4082","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-33.jpg","format":"JPEG","width":3620,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"a0ea8d6423ed51:0\"","id":"b7017b77fda3ea9c54b27d3de8c6162c","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:38.930662","color_summary":["rgba(96, 140, 152, 1.00)","rgba(133, 140, 115, 1.00)","rgba(135, 136, 124, 1.00)"],"height":2409},"geo_point_2d":{"lon":2.32771302172,"lat":48.8400900173}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32896302199592,48.84211001735218],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-40","adresse":"108 boulevard du montparnasse","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"bar-restaurant","nom_poi":"Le D\u00f4me","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["brasserie","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Elles se toisent, toutes les quatre. Elles sont dispos\u00e9es tout autour du carrefour Vavin et racontent l\u2019histoire joyeuse et artistique du quartier. Elles, ce sont les 4 grandes brasseries l\u00e9gendaires de Montparnasse?: la Coupole, la Rotonde, le Select, et le D\u00f4me. Vous pouvez bien s\u00fbr les admirer depuis le boulevard\u2013 vous aimerez sans doute la d\u00e9coration presque rococo du D\u00f4me\u2026 quant au n\u00e9on \u00ab?Le Select?\u00bb, on vous garantit qu\u2019il est tr\u00e8s instagrammable?!","texte_description":"Le D\u00f4me fut le premier caf\u00e9 de Montparnasse mais surtout le point de convergence de la \u00ab?colonie litt\u00e9raire anglo-am\u00e9ricaine?\u00bb de Paris au d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle.","url_site":"https:\/\/www.restaurant-ledome.com\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:28.557665","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.328963022,"lat":48.8421100174}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.335520933882748,48.82330682280716],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-79","adresse":"14 rue nansouty","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Villa Guggenb\u00fchl","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Le square Montsouris, ce sont 62 maisons dont 28 (en briques rouges ou ocres) furent \u00e0 l\u2019origine construites pour des m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus. Le reste \u00e9tant constitu\u00e9 d\u2019ateliers d\u2019artistes et de villas bucoliques aux styles \u00e9tonnants, entre Art Nouveau et Art D\u00e9co.","texte_description":"Juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du square Montsouris, en route vers le parc, marquez une pause devant la spectaculaire villa Guggenb\u00fchl. B\u00e2tie en 1927 par Andr\u00e9 Lur\u00e7at, le prolifique architecte \/ promoteur de la villa Seurat, cette maison a \u00e9t\u00e9 construite pour le peintre zurichois Walter Guggenb\u00fchl. Elle est inscrite \u00e0 l\u2019Inventaire suppl\u00e9mentaire des monuments historiques","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:16.258655","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33552093388,"lat":48.8233068228}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.46675999948509,48.83310999870112],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-16","adresse":"45 avenue de la belle gabrielle","code_postal":"75012","parcours":["balade12-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le Jardin d\u2019agronomie tropicale","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","plein air","jardin","nature","famille"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Vous vous trouvez \u00e0 pr\u00e9sent dans le jardin d\u2019essai utilis\u00e9 d\u00e8s 1899 pour des exp\u00e9rimentations agronomiques sur les plantes des colonies fran\u00e7aises, afin d\u2019en accro\u00eetre les productions. Caf\u00e9iers, bananiers et vanilliers ont tous presque disparu mais quelques pavillons \u00e9rig\u00e9s \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019exposition coloniale de 1907 subsistent. Deux millions de personnes sont venues voir ces \u00e9difices ainsi que les reconstitutions de villages congolais et campements touaregS, qui accueillaient aussi de \u00ab faux \u00bb habitants recrut\u00e9s dans les colonies. Cet \u00e9v\u00e9nement, plus tard d\u00e9cri\u00e9, est qualifi\u00e9 de zoo humain. Promenez-vous dans ce lieu charg\u00e9 d\u2019histoire parmi les vestiges aujourd\u2019hui envahis par la v\u00e9g\u00e9tation. \n\nNich\u00e9e au c\u0153ur de ce myst\u00e9rieux jardin, la micro-ferme mara\u00eech\u00e8re V\u2019\u00cele fertile (reconnaissable par sa maison en meuli\u00e8re !) produit des l\u00e9gumes frais. Les ventes ont lieu le premier dimanche de chaque mois de 15h \u00e0 17h. Des visites guid\u00e9es sont organis\u00e9es autour de l\u2019agriculture urbaine \u00e9cologique ainsi que des activit\u00e9s cr\u00e9atives, de mara\u00eechage et de bricolage pour apprendre \u00e0 construire un bac \u00e0 compost ou les techniques de bouturage.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.46675999949,"lat":48.8331099987}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382274386207754,48.83662722554551],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-21","adresse":null,"code_postal":"75012","parcours":["balade12-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le container Agricool","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","alternatif","culture","nature","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Face \u00e0 la cin\u00e9math\u00e8que, un container o\u00f9 4000 m\u00b2 de fraisiers sont cultiv\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par la startup de Gonzague et Guillaume, deux fils d\u2019agriculteurs, qui veulent retrouver la qualit\u00e9 des fruits et l\u00e9gumes sans pesticides de leur enfance. Agricool exp\u00e9rimente de nouvelles solutions de v\u00e9g\u00e9talisation en transformant des containers industriels en petites fermes urbaines, et la premi\u00e8re se trouve juste devant vous ! Vous pouvez trouver leurs fraises dans certaines grandes surfaces de Paris\n\nLe man\u00e8ge \u00e0 votre gauche est ouvert les mercredis, samedis, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s. Traversez les grandes pelouses et montez les marches de ce dr\u00f4le d\u2019escalier-cascade, aux c\u00f4t\u00e9s duquel l\u2019on trouve des terrains de sport collectif et un terrain de p\u00e9tanque \u2013 une esp\u00e8ce rare \u00e0 Paris ! \n\nDans la continuit\u00e9 de l\u2019escalier, la passerelle Simone de Beauvoir. Du nom de la c\u00e9l\u00e8bre romanci\u00e8re et philosophe fran\u00e7aise, cette passerelle ondul\u00e9e relie le parvis de la Biblioth\u00e8que Nationale de France au Parc de Bercy depuis 2006. Avancez pour avoir une vue d\u2019ensemble de la biblioth\u00e8que et de la rive voisine, couverte de transats aux beaux jours !\n\nLe saviez-vous : Tr\u00f4nant en bord de Seine, la Biblioth\u00e8que Fran\u00e7ois Mitterrand est le site principal de l\u2019institution (qui en compte sept au total), recueillant 40 millions de documents imprim\u00e9s issus de collections fran\u00e7aises constitu\u00e9es depuis le Moyen Age. Ces quatre tours angulaires rappelant des livres ouverts constituent la premi\u00e8re manifestation de l\u2019architecture minimaliste \u00e0 une telle \u00e9chelle. L\u2019oeuvre de Dominique Perrault a obtenu en 1996 le prestigieux Prix Mies van der Rohe, d\u00e9cern\u00e9 tous les deux ans par l'Union europ\u00e9enne.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38227438621,"lat":48.8366272255}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382440000636818,48.83436999895193],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-26","adresse":"128 quai de bercy","code_postal":"75012","parcours":["balade12-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le jardin romantique","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","nature","plein air","famille","jardin"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Bord\u00e9 de ch\u00eanes, de platanes et d\u2019aulnes, le \u00ab jardin romantique \u00bb se d\u00e9marque par sa roseli\u00e8re o\u00f9 vivent des poissons et une faune sauvage compos\u00e9e de canards, poules d\u2019eau, tortues et h\u00e9rons. Au milieu de ces bassins apaisants se trouve le Pavillon du lac, l\u2019ancien poste des gardes des entrep\u00f4ts aujourd\u2019hui espace d\u2019exposition. Il abrite l\u2019Agence Parisienne du Climat qui \u0153uvre pour la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, accompagne le changement des comportements et d\u00e9veloppe les \u00e9nergies renouvelables. Pour une jolie vue d\u2019ensemble et n\u2019\u00eatre d\u00e9rang\u00e9 par personne, grimpez au sommet du belv\u00e9d\u00e8re.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38244000064,"lat":48.834369999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.372110000005063,48.8385899989736],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-11","adresse":"2 rue fulton","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"L'immeuble Fulton","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","culture","architecture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cet ouvrage remarquable par ses balcons aux couleurs d\u00e9lirantes et changeantes selon la lumi\u00e8re a vu le jour tr\u00e8s r\u00e9cemment. Il remplace un ensemble des ann\u00e9es 1950 ainsi que l\u2019ancienne \u00ab Tour 13 \u00bb qui comptait de nombreux logements sociaux avant de se muer en gigantesque \u0153uvre de street art et d\u2019\u00eatre d\u00e9molie en octobre 2013. Par tr\u00e8s beau temps, le jaune \u00e9clatant des balcons se retrouve sur les fa\u00e7ades voisines.\nRemontez la rue Paul Klee, un dragon de verre et de m\u00e9tal sort de terre, c\u2019est la \u00ab Danse de la fontaine \u00e9mergente \u00bb. Cette \u0153uvre de Chen Zhen jaillit de l\u2019usine souterraine de production d\u2019eau (Eau de Paris). Levez les yeux quand vous parcourez l\u2019avenue Pierre-Mend\u00e8s France, les immeubles de verres jouent avec le soleil. Soyez attentif, entre deux immeubles en travaux sur votre gauche, vous pourrez apercevoir le d\u00f4me de l\u2019h\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re, premier et plus grand \u00e9tablissement hospitalier construit au XVII\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 la demande de Louis XIV.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37211000001,"lat":48.838589999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.367915223509012,48.84156550532478],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-12","adresse":"78 avenue pierre mend\u00e8s france","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le nouveau si\u00e8ge du journal le Monde","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","culture","architecture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Non loin des actuels bureaux du c\u00e9l\u00e8bre journal Le Monde boulevard Auguste Blanqui, ce nouveau si\u00e8ge accueillera l\u2019ensemble des titres du groupe. Cet \u00ab immeuble-pont \u00bb abritera jardins et espaces publics et sera habill\u00e9 d\u2019une matrice de verre \u00e9quip\u00e9e de LED, symbolisant \u00ab le flux en mouvement de l\u2019information, \u00e0 l\u2019image de nuages ou d\u2019\u00e9toiles se d\u00e9pla\u00e7ant dans le ciel \u00bb.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36791522351,"lat":48.8415655053}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351138142325543,48.835116715350985],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-15","adresse":"6 rue gustave geffroy","code_postal":"75013","parcours":["balade13-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"L'\u00eelot de la Reine Blanche","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Il tient son nom de la reine Marguerite de Provence, veuve de Saint Louis (les reines fran\u00e7aises veuves s\u2019habillaient en blanc), qui fit construire en 1290 un manoir au bord de la Bi\u00e8vre, alors que le quartier \u00e9tait encore en dehors de Paris. On doit les b\u00e2timents actuels \u00e0 la famille de teinturiers, les Gobelins, qui firent reconstruire une demeure et un ensemble de b\u00e2timents industriels au XVI\u00e8me si\u00e8cle. Tour \u00e0 tour brasserie, club de Jacobins puis teinturerie, l\u2019\u00eelot voit s\u2019agglom\u00e9rer de nombreux b\u00e2timents industriels comme une tuilerie et une tannerie. Le site, aujourd\u2019hui restaur\u00e9 et class\u00e9 Monument Historique, est ouvert \u00e0 la visite !\nVous pouvez voir la fa\u00e7ade du corps de logis principal rue Berbier du Mets, ancien lit de la Bi\u00e8vre o\u00f9 \u00e9taient install\u00e9s les anciens ateliers de teinture de Jean Gobelin. Longez la rue Berbier-du-Mets. \u00c0 votre droite, le Mobilier National dont nous parlions tout \u00e0 l\u2019heure et en face, des maisons anciennes aux c\u00f4t\u00e9s de b\u00e2timents plus modernes, notamment la tour Albert, le premier gratte-ciel de logements de Paris.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35113814233,"lat":48.8351167154}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.346275549439356,48.82257736563582],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-22","adresse":"1 rue boussingault","code_postal":"75013","parcours":["balade13-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La Cit\u00e9 Florale","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","balade","plein air","architecture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Comme son nom le laisse deviner, ce micro-quartier construit en 1928 est un ensemble de six ruelles portant des noms de fleurs, ponctu\u00e9es de maisons elles aussi abondamment fleuries. Situ\u00e9 sur un ancien pr\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement inond\u00e9 par la Bi\u00e8vre, ce quartier a laiss\u00e9 place \u00e0 ces habitations plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 des immeubles. Remontez la rue Auguste Lan\u00e7on puis la rue de l\u2019Esp\u00e9rance. Le d\u00e9p\u00f4t-vente Marcel \u00e0 l\u2019angle avec la rue Michal propose de beaux objets et des v\u00eatements f\u00e9minins de toutes tailles, bien tenus et s\u00e9lectionn\u00e9s avec soin. Difficile de repartir les mains vides !","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.34627554944,"lat":48.8225773656}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.37953238034082,48.83133382163914],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-33","adresse":"19 rue des frigos","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Les frigos","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Sur votre droite se trouve une des rares fontaines d\u2019eau p\u00e9tillante de Paris, profitez-en pour remplir votre gourde ! Et ce b\u00e2timent massif au toit mansard\u00e9 et couvert de graffitis, c\u2019est l\u2019ancien entrep\u00f4t frigorifique ferroviaire construit en 1921, devenu friche industrielle en 1971. D\u2019abord occup\u00e9s par des squatteurs en tout genre, les espaces sont r\u00e9am\u00e9nag\u00e9s en ateliers ou studios de musiques et sont aujourd\u2019hui lou\u00e9s \u00e0 des artistes. Ben et J\u00e9r\u00f4me Mesnager (p\u00e8re de \u00ab l\u2019Homme en blanc \u00bb qu\u2019il a peint dans le monde entier et un des pr\u00e9curseurs du street art) y s\u00e9journ\u00e8rent. \nLa galerie l\u2019Aiguillage, \u00e9galement nich\u00e9e dans les Frigos, vous attend pour de l\u2019art, des ateliers de bien-\u00eatre, des ap\u00e9ros d\u00eenatoires et autres exp\u00e9riences de convivialit\u00e9 atypiques. La terrasse est un lieu privil\u00e9gi\u00e9 pour les cours de tango hebdomadaires (tous les samedis !) mais aussi pour boire un verre et d\u00e9couvrir les nouvelles oeuvres street art. Consultez leur site pour la programmation culturelle et pourquoi pas r\u00e9server une table dans leur cantine.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37953238034,"lat":48.8313338216}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32251017674668,48.828462815316534],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-14","adresse":"43 villa d'al\u00e9sia","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 43 Villa d'Al\u00e9sia","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Fa\u00e7ades Art D\u00e9co et Art Nouveau, maisons d\u2019architectes et ateliers d\u2019artistes ou d\u2019artisans?: bienvenue dans la splendide Villa d\u2019Al\u00e9sia, ou le mus\u00e9e d\u2019architecture \u00e0 ciel ouvert (mus\u00e9e vivant, n\u00e9anmoins, ces maisons sont habit\u00e9es, pensez \u00e0 respecter l\u2019intimit\u00e9 de leurs occupants). La Villa d\u2019Al\u00e9sia, c\u2019est d\u00e9j\u00e0 une \u00e9trange voie en forme de Y, mais ce sont surtout des bijoux d\u2019architecture","texte_description":"Admirez les larges verri\u00e8res ceintur\u00e9es de peinture verte?: le 43 est aujourd\u2019hui un studio de photographie","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:13.067682","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32251017675,"lat":48.8284628153}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.325711410418117,48.843281357674805],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-39","adresse":"106 boulevard du montparnasse","code_postal":"75006","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"bar-restaurant","nom_poi":"Le Select","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["brasserie","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Elles se toisent, toutes les quatre. Elles sont dispos\u00e9es tout autour du carrefour Vavin et racontent l\u2019histoire joyeuse et artistique du quartier. Elles, ce sont les 4 grandes brasseries l\u00e9gendaires de Montparnasse?: la Coupole, la Rotonde, le Select, et le D\u00f4me. Vous pouvez bien s\u00fbr les admirer depuis le boulevard\u2013 vous aimerez sans doute la d\u00e9coration presque rococo du D\u00f4me\u2026 quant au n\u00e9on \u00ab?Le Select?\u00bb, on vous garantit qu\u2019il est tr\u00e8s instagrammable?!","texte_description":"Repaire des artistes \u00ab?Montparnos?\u00bb au m\u00eame titre que ses voisines et concurrentes, Le Select fut le premier caf\u00e9 de Paris \u00e0 rester ouvert toute la nuit?! Et pour la dose de glamour contemporain, sachez que l\u2019actrice am\u00e9ricaine Scarlett Johansson est accro au fameux \u00ab?poulet r\u00f4ti du Select?\u00bb?!","url_site":"https:\/\/www.leselectmontparnasse.fr\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:27.803196","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32571141042,"lat":48.8432813577}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332506349154607,48.83463555607747],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-5","adresse":"2 place denfert-rochereau","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Les pavillons Ledoux et le mus\u00e9e de la Lib\u00e9ration de Paris, mus\u00e9e du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, mus\u00e9e Jean Moulin","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","mus\u00e9e","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Le Mus\u00e9e de la Lib\u00e9ration de Paris r\u00e9sidait jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent au-dessus de la Gare Montparnasse. Il ouvrira le 27 ao\u00fbt 2019 place Denfert-Rochereau, install\u00e9 dans les Pavillons Ledoux qui ponctuent la place.","texte_description":"Les pavillons hier : B\u00e2tis en 1787 par l\u2019architecte Claude-Nicolas Ledoux, les \u00ab?Pavillons Ledoux?\u00bb constituent en r\u00e9alit\u00e9 un vestige de portes du mur des Fermiers G\u00e9n\u00e9raux qui encerclait Paris. Ces portes avaient pour fonction de r\u00e9colter l\u2019Octroi \u2013 la taxe sur l\u2019entr\u00e9e des marchandises dans la capitale. Pour la petite histoire, Ledoux a r\u00e9alis\u00e9 de nombreuses autres portes?: Belleville, Montreuil, Montmartre, Charenton, M\u00e9nilmontant, Reuilly, \u00c9cole militaire\u2026 A chaque fois, une revisite du style classique avec colonnes, frontons et arcades.\nLes pavillons demain\nEnti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9s, repens\u00e9s, r\u00e9habilit\u00e9s, ces pavillons accueilleront \u00e0 l\u2019est l\u2019entr\u00e9e des Catacombes, \u00e0 l\u2019ouest le nouveau Mus\u00e9e d\u00e8s le 27 ao\u00fbt 2019, \u00e0 l\u2019occasion du 75e anniversaire de la lib\u00e9ration de Paris","url_site":"http:\/\/www.museesleclercmoulin.paris.fr\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:44.456483","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33250634915,"lat":48.8346355561}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320009999833514,48.831689999969235],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-49","adresse":"1 cit\u00e9 bauer","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-49.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"Cit\u00e9 Bauer","categorie":"place-rue","nom_poi":"La Cit\u00e9 Bauer","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"L\u2019esprit village du 14\u00e8me continue \u00e0 vous gagner avec la d\u00e9couverte des maisons de la Cit\u00e9 Bauer. Cette petite rue n\u2019est pas en reste c\u00f4t\u00e9 charme. Des maisons basses et des volets color\u00e9s, de jolis portails et des glycines, de la vigne vierge, des fleurs\u2026\nLe saviez-vous?? Au num\u00e9ro 19, le splendide portail en bois peint et fer forg\u00e9 d\u2019inspiration Art Nouveau a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u en 1959 par Alexandre Mezei, un artiste d\u2019origine hongroise qui y habitait.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-49.jpg","format":"JPEG","width":6000,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"885293e0423ed51:0\"","id":"65cbb2d428163050e946d901bcd2e4aa","last_synchronized":"2019-09-18T08:05:09.570341","color_summary":["rgba(166, 165, 161, 1.00)","rgba(133, 130, 122, 1.00)","rgba(138, 134, 136, 1.00)"],"height":4000},"geo_point_2d":{"lon":2.32000999983,"lat":48.83169}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.342010000155565,48.81806000029984],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-65","adresse":"7 k boulevard jourdan","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Fondation Suisse","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["balade","quatorzi\u00e8me","\u00e9cole","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Lieu de pens\u00e9e, lieu de vie, creuset d\u2019\u00e9changes philosophiques et arch\u00e9type architectural?: la Fondation suisse con\u00e7ue par le grand architecte Le Corbusier, c\u2019est tout cela \u00e0 la fois?! Mais c\u2019est surtout son aust\u00e9rit\u00e9 noble et radicale qui nous interpelle. Cette fondation suisse incarne totalement la \u00ab?machine \u00e0 habiter?\u00bb ou le lieu de vie id\u00e9al et norm\u00e9, qui constitue le c\u0153ur du travail de Le Corbusier","url_site":"http:\/\/www.fondationsuisse.fr\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:22.338577","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.34201000016,"lat":48.8180600003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.409220000406329,48.83505999882507],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-10","adresse":"293 avenue daumesnil","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Le Palais de la Porte Dor\u00e9e","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","nature","architecture","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Ce somptueux palais construit en 1931 pour l\u2019Exposition coloniale est un t\u00e9moignage embl\u00e9matique du style art d\u00e9co. D\u2019abord \u00ab mus\u00e9e des Colonies \u00bb, il abrite aujourd\u2019hui le mus\u00e9e de l\u2019Histoire de l\u2019immigration qui propose les cl\u00e9s de lecture de l\u2019id\u00e9ologie coloniale qui transpara\u00eet dans les fresques, bas-reliefs et salons ainsi qu\u2019une exposition permanente qui pr\u00e9sente deux si\u00e8cles d\u2019histoire. Chaque visiteur peut contribuer \u00e0 la Galerie des dons en y d\u00e9posant une photo ou un objet, parfois transmis de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration et porteur d\u2019une histoire personnelle unique. Des expositions temporaires et des conf\u00e9rences sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9es. \n\nAvec les enfants, pensez \u00e0 visiter l\u2019incroyable Aquarium tropical en sous-sol qui avait pour vocation, lui aussi, de \u00ab faire le tour du monde en une apr\u00e8s-midi \u00bb. Outre ses poissons color\u00e9s invraisemblables, il accueille des esp\u00e8ces semi-aquatiques comme\u2026 des crocodiles !\n\nLa balade est termin\u00e9e mais vous voil\u00e0 aux portes du Bois de Vincennes, il serait dommage de vous arr\u00eater l\u00e0","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.40922000041,"lat":48.8350599988}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.378371075502802,48.848853159694904],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-37","adresse":"place d'aligre","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"le march\u00e9 d'Aligre","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","gastronomie","culture","commerce","artisanat"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Brocanteurs, boucherie v\u00e9g\u00e9tarienne, fromageries\u2026 Ils se partagent la place d\u2019Aligre et le march\u00e9 couvert de la halle Beauvau. Cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 construite en 1779 (puis reconstruite) sur des terrains achet\u00e9s \u00e0 des religieuses de l\u2019abbaye Saint Antoine sous l\u2019Ancien R\u00e9gime. Les bouchers s\u2019install\u00e8rent, puis vinrent les marchands ambulants de foin pour nourrir les chevaux de la capitale. \n\nLe march\u00e9 d\u2019Aligre, un des plus vieux march\u00e9s de Paris, constitue l\u2019\u00e2me de ce quartier traditionnellement populaire. Fl\u00e2nez entre les \u00e9tals pour humer les odeurs de fruits frais et d\u00e9guster quelques \u00e9chantillons en route. Au centre de la place, la Petite Mairie abrite les activit\u00e9s de l\u2019association de la Commune libre d\u2019Aligre fond\u00e9e \u00e0 l\u2019apr\u00e8s-guerre pour venir en aide aux populations en difficult\u00e9 et fait aujourd\u2019hui de l\u2019animation sociale dans le quartier. Les habitants du 12\u00e8me se sont mobilis\u00e9s en 2018 pour la faire r\u00e9nover dans le cadre du budget participatif.\n\n\u00c0 ne surtout pas manquer, la Graineterie ! Unique \u00e0 Paris et symbole du march\u00e9, elle rappelle les \u00e9piceries d\u2019antan avec ses friandises, ses pains d\u2019\u00e9pice de Dijon, ses plantes aromatiques et ses graines, bien-s\u00fbr.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3783710755,"lat":48.8488531597}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361120000772972,48.83394999868611],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-29","adresse":"9 rue esquirol","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Sylki","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Sylki, un lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la \u00ab polyfermentation \u00bb qui invite les curieux \u00e0 pr\u00e9parer leur propre boisson ferment\u00e9e et surir des l\u00e9gumes dans des bocaux. La lacto-fermentation, c\u2019est de la bi\u00e8re \u00e0 base de grains de k\u00e9firs ou des pickles au kombucha\u2026 Envie de mieux maitriser le proc\u00e9d\u00e9? Entrez dans la boutique pour y voir plus clair et peut-\u00eatre r\u00e9server un atelier (ils ont lieu un samedi sur deux). Vous trouverez les prochaines dates sur leur site.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36112000077,"lat":48.8339499987}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.363411631428749,48.833102039567585],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-30","adresse":"131 boulevard vincent auriol","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"\u00c9tang de Thau, de Maye","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Il s\u2019agit de la premi\u00e8re \u0153uvre de Maye \u00e0 Paris, r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre du projet de parcours de Street Art dans le 13\u00e8me arrondissement \u00ab Boulevard Paris 13 \u00bb. Dans cette image un brin surr\u00e9aliste, rien n\u2019est laiss\u00e9 au hasard. Cet orange \u00ab melon \u00bb et ce flamand rose rappellent la r\u00e9gion natale de l\u2019artiste s\u00e9tois, et ce dr\u00f4le de personnage est un cavalier camarguais muni d\u2019un trident destin\u00e9 \u00e0 tenir les taureaux \u00e0 distance et portant l\u2019habit traditionnel. Cette \u0153uvre indicielle est truff\u00e9e de bien d\u2019autres \u00ab petites choses \u00bb : des abeilles s\u2019\u00e9chappant du chapeau ou la barbe fleurie rappellent le lien fragile entre l\u2019homme et la Nature. Scrutez la toile avec attention pour les autres r\u00e9f\u00e9rences,  le nom de l\u2019artiste est \u00e9galement cach\u00e9 quelque part\u2026","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36341163143,"lat":48.8331020396}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.333197463838335,48.840153403954545],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-24","adresse":"5 rue campagne-premi\u00e8re","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 5 rue Campagne-Premi\u00e8re","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","artistes","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Bienvenue rue Campagne-Premi\u00e8re, bienvenue dans LA rue du Montparnasse des Montparnos. C\u2019est bien simple, tous les plus grands semblent avoir d\u00e9cid\u00e9 de poser un jour leurs pinceaux ou leur plume dans l\u2019un des ateliers de cette rue mythique. On vous emm\u00e8ne??","texte_description":"Le couple d\u2019\u00e9crivains-po\u00e8tes Louis Aragon et Elsa Triolet y v\u00e9curent dans un atelier, de 1929 \u00e0 1935","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:33.799979","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33319746384,"lat":48.840153404}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.335560371473744,48.82356629616304],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-75","adresse":"2 square de montsouris","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 2 square de Montsouris","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["square","plein air","balade","quatorzi\u00e8me","famille"],"ville":"Paris","texte_intro":"Le square Montsouris, ce sont 62 maisons dont 28 (en briques rouges ou ocres) furent \u00e0 l\u2019origine construites pour des m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus. Le reste \u00e9tant constitu\u00e9 d\u2019ateliers d\u2019artistes et de villas bucoliques aux styles \u00e9tonnants, entre Art Nouveau et Art D\u00e9co.","texte_description":"Cette maison, la Maison Gaut, est sign\u00e9e par les fr\u00e8res Perret - Auguste, Gustave et Claude, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 initialement confi\u00e9e \u00e0 Le Corbusier. Des Perret, on conna\u00eet surtout Auguste?: c\u2019est lui qui a enti\u00e8rement reb\u00e2ti le centre-ville du Havre, d\u00e9truit pendant la seconde guerre mondiale. Cette maison du num\u00e9ro 2, construite avec ses fr\u00e8res, constitue un bel exemple du mouvement moderne et de l\u2019utilisation pr\u00e9coce du b\u00e9ton arm\u00e9","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:57.749243","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33556037147,"lat":48.8235662962}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.313650000154623,48.82696999991037],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-57","adresse":"100 rue didot","code_postal":"75014","parcours":["balade14-4"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"MPAA Broussais","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["culture","artistes","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Assistez \u00e0 un spectacle vivant \u00e0 la MPAA Broussais, install\u00e9e dans l\u2019ancienne chaufferie de l\u2019h\u00f4pital Broussais (jetez un \u0153il \u00e0 l\u2019impressionnante chemin\u00e9e?!). Une MPAA, c\u2019est une \u00ab?Maison des Pratiques Artistiques Amateurs?\u00bb et un riche programme vous y attend?: concert, danse, impro en famille, th\u00e9\u00e2tre\u2026 consultez le programme et n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 pousser la porte.","url_site":"https:\/\/www.mpaa.fr\/mpaa-broussais","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:01.683186","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.31365000015,"lat":48.8269699999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.370442269295379,48.85435711176444],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-29","adresse":"14 cour damoye","code_postal":"75011","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La cour Damoye","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","place"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Comme une fissure au beau milieu de cette place agit\u00e9e, camoufl\u00e9e entre deux caf\u00e9s, la cour Damoye surprend par son calme et son charme. Autrefois terrain servant de stand de tir aux arquebusiers de Paris, il fut achet\u00e9 par Pierre Antoine Damoye en 1778 pour y loger des chiffonniers, ferrailleurs et autres artisans, auvergnats pour la plupart. \u00c0 droite, un monte-charge rappelle le pass\u00e9 industriel du lieu et au fond, une br\u00fblerie de caf\u00e9 authentique s\u2019est install\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de bureaux et ateliers d\u2019artistes.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3704422693,"lat":48.8543571118}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.374158350125561,48.8517483708893],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-34","adresse":"74 rue du faubourg saint antoine","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La Cour des Bourguignons","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","plein air","architecture","industriel"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cet ensemble est typique des grandes cours industrielles et immeubles-ateliers qui apparaissent d\u00e8s la seconde moiti\u00e9 du XIX\u00e8me si\u00e8cle. Ici, les ateliers \u00e9taient aliment\u00e9s par une machine \u00e0 vapeur, dont subsiste aujourd\u2019hui la chemin\u00e9e qui culmine \u00e0 32 m\u00e8tres. Des plaques dans le hall d\u2019entr\u00e9e rappellent les succ\u00e8s de la grande maison Krieger, fabricant de meubles, qui y \u00e9tait install\u00e9e et employait jusqu\u2019\u00e0 600 ouvriers.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37415835013,"lat":48.8517483709}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.377462038707002,48.8494661550712],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-41","adresse":"1 rue th\u00e9ophile roussel","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"bar-restaurant","nom_poi":"Le Baron Rouge","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","gastronomie","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"R\u00e9compens\u00e9 en 2019 par la Ville, ce bistrot simple et convivial est le rendez-vous incontournable des promeneurs du march\u00e9 et des bons vivants du quartier. On accompagne son ballon de rouge d\u2019une assiette d\u2019hu\u00eetres le week-end (\u00e0 partir de septembre), sinon d\u2019une assiette de charcuterie. Munis de bouteilles vides, les riverains viennent acheter du vin en vrac directement \u00e0 la barrique.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37746203871,"lat":48.8494661551}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.330859999703522,48.83616000018879],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-32","adresse":"5 b rue victor schoelcher","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-32.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"L'institut Giacometti","categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Institut Giacometti","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Vous voil\u00e0 devant le 5 bis rue Victor Sch\u0153lcher, un h\u00f4tel particulier cossu et flamboyant. Vous voil\u00e0 devant l\u2019Institut Giacometti et non devant \u00ab?chez?\u00bb Alberto Giacometti, car l\u2019artiste aura pass\u00e9 sa vie dans un grand d\u00e9nuement. C\u2019est dans cette belle maison que la Fondation Giacometti a choisi de reconstituer l\u2019atelier d\u2019Alberto. Des expositions temporaires permettent \u00e9galement de revisiter l\u2019\u0153uvre de Giacometti et sa r\u00e9sonnance avec l\u2019\u00e9poque ou d\u2019autres \u0153uvres. Attention cependant?: l\u2019Institut ne se visite que sur pr\u00e9-r\u00e9servation.","url_site":"https:\/\/www.fondation-giacometti.fr\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-32.jpg","format":"JPEG","width":5647,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"43bcd4423ed51:0\"","id":"89f3107e19605f5ae25322be816ca316","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:37.312177","color_summary":["rgba(160, 177, 202, 1.00)","rgba(131, 129, 128, 1.00)","rgba(137, 142, 145, 1.00)"],"height":3764},"geo_point_2d":{"lon":2.3308599997,"lat":48.8361600002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319549999329622,48.83627999996879],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-54","adresse":"44 rue de l'ouest","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La Cour cach\u00e9e du 44 rue de l'ouest","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Elle se d\u00e9couvre un peu par hasard, cette petite cour bord\u00e9e d\u2019immeubles color\u00e9s. Cach\u00e9e derri\u00e8re les immeubles modernes de la rue de Catalogne et de la rue de l\u2019Ouest, on y p\u00e9n\u00e8tre par ce qui ressemble une entr\u00e9e d\u2019immeuble\u2026 N\u2019ayez pas peur d\u2019en pousser la porte pour y entrer. Vert amande, rose saumon, terra cotta, framboises \u00e9cras\u00e9es?: \u00e0 vous le d\u00e9grad\u00e9 de couleurs et une pluie de likes pour votre compte Instagram?!","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:00.186229","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.31954999933,"lat":48.83628}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.406679999881784,48.83932999907012],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-9","adresse":"21 rue rottembourg","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le square Charles P\u00e9guy","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","nature","square","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Ce square cr\u00e9\u00e9 en 1989 est situ\u00e9 sur une partie de l\u2019embranchement ferroviaire qui reliait la ligne de la Petite Ceinture et la ligne de la Bastille ! C\u2019est aujourd\u2019hui un espace paisible de verdure parsem\u00e9 de grands tilleuls au parfum enivrant, qui a obtenu en 2007 le label espaces verts \u00e9cologiques d\u00e9cern\u00e9 par ECOCERT. Vous pouvez explorer le tron\u00e7on de la Petite Ceinture, o\u00f9 la biodiversit\u00e9 s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e tr\u00e8s riche. Un sentier nature a par ailleurs \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9 sur 200 m\u00e8tres, il pr\u00e9sente trois strates v\u00e9g\u00e9tales : la prairie, le taillis et le boisement. Sortez du parc rue de Rottembourg puis tournez \u00e0 gauche rue de la V\u00e9ga. Descendez ensuite l\u2019avenue Daumesnil \u00e0 gauche.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.40667999988,"lat":48.8393299991}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3758569925346222,48.84912390919311],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-43","adresse":"7 rue de prague","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"commerce","nom_poi":"La Maison du cerf-volant","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","commerce"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"La Maison du Cerf-Volant, unique \u00e0 Paris, est une boutique-atelier sp\u00e9cialis\u00e9e en jeux d\u2019ext\u00e9rieur, du cerf-volant aux balles de jonglages. Color\u00e9e et po\u00e9tique, la vitrine d\u00e9montre bien la qualit\u00e9 esth\u00e9tique de ces cr\u00e9ations qui d\u00e9coreront aussi bien votre int\u00e9rieur.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37585699253,"lat":48.8491239092}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.375767353334631,48.83134030109035],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-3","adresse":"133 avenue de france","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"L'EP7","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","culture","hybride","architecture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"L\u2019EP7, c\u2019est ce petit cube noir coinc\u00e9 entre deux g\u00e9ants, face \u00e0 la BnF. Cette \u00ab Guinguette Num\u00e9rique et Gourmande \u00bb aux allures futuristes est caract\u00e9ristique de ce quartier en pleine mutation architecturale. Sa fa\u00e7ade interactive (gr\u00e2ce \u00e0 une application d\u00e9di\u00e9e) compos\u00e9e de douze \u00e9crans fait office de galerie virtuelle en exposant des artistes, transmet les annonces et bons plans du quartier et diffuse l\u2019ambiance de la guinguette le soir. Le rez-de-chauss\u00e9e propose des activit\u00e9s (lectures publiques, conf\u00e9rences ou expositions) avant d\u2019accueillir des DJ la nuit, le premier abrite une terrasse ferm\u00e9e avec un bar et le dernier \u00e9tage propose de la cuisine gastronomique pour 50 couverts. Pensez \u00e0 consulter l\u2019agenda culturel de ce lieu hybride novateur.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37576735333,"lat":48.8313403011}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.323189999909363,48.828300000133495],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-13","adresse":"37b villa d'al\u00e9sia","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"c\u00e9l\u00e9brit\u00e9","nom_poi":"Le 37b Villa d'Al\u00e9sia","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Fa\u00e7ades Art D\u00e9co et Art Nouveau, maisons d\u2019architectes et ateliers d\u2019artistes ou d\u2019artisans?: bienvenue dans la splendide Villa d\u2019Al\u00e9sia, ou le mus\u00e9e d\u2019architecture \u00e0 ciel ouvert (mus\u00e9e vivant, n\u00e9anmoins, ces maisons sont habit\u00e9es, pensez \u00e0 respecter l\u2019intimit\u00e9 de leurs occupants). La Villa d\u2019Al\u00e9sia, c\u2019est d\u00e9j\u00e0 une \u00e9trange voie en forme de Y, mais ce sont surtout des bijoux d\u2019architecture","texte_description":"De la brique\u2026 et des verri\u00e8res?: devant, au-dessus, partout?! Vous \u00eates face \u00e0 l\u2019ancien atelier du peintre Henri Matisse (c\u2019est d\u00e9sormais le local de L\u2019atelier Terre & Feu, une \u00e9cole d\u2019art).","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:12.239654","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32318999991,"lat":48.8283000001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.328193021269536,48.842360017168325],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-37","adresse":"102 boulevard du montparnasse","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-37.jpg","copyright_image":"\u00a9Jean-Pierre Salle","legende":"La Coupole","categorie":"bar-restaurant","nom_poi":"La Coupole","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["brasserie","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Elles se toisent, toutes les quatre. Elles sont dispos\u00e9es tout autour du carrefour Vavin et racontent l\u2019histoire joyeuse et artistique du quartier. Elles, ce sont les 4 grandes brasseries l\u00e9gendaires de Montparnasse?: la Coupole, la Rotonde, le Select, et le D\u00f4me. Vous pouvez bien s\u00fbr les admirer depuis le boulevard\u2013 vous aimerez sans doute la d\u00e9coration presque rococo du D\u00f4me\u2026 quant au n\u00e9on \u00ab?Le Select?\u00bb, on vous garantit qu\u2019il est tr\u00e8s instagrammable?!","texte_description":"Les mosa\u00efques y sont class\u00e9es, les colonnes aussi d\u2019ailleurs. Avec 400 places assises, La Coupole a longtemps \u00e9t\u00e9 le plus grand restaurant de Paris. La c\u00e9l\u00e8bre brasserie \u2013 dont la devanture a \u00e9t\u00e9 refaite \u2013 a accueilli plus de clients c\u00e9l\u00e8bres qu\u2019on ne pourrait lister. Mais sachez que l\u2019humoriste Coluche y a rencontr\u00e9 V\u00e9ronique, sa future femme. Qu\u2019Alberto Giacometti y dessinait toute la nuit sur les nappes en papier \u2013 qu\u2019il emportait toujours avec lui au petit matin, et que Jos\u00e9phine Baker aimait y venir avec Chiquita, son gu\u00e9pard apprivois\u00e9","url_site":"https:\/\/www.lacoupole-paris.com\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-37.jpg","format":"JPEG","width":7360,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"f49b68d8423ed51:0\"","id":"c7e7b4390150b06323d314cce8c10155","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:42.801975","color_summary":["rgba(117, 131, 137, 1.00)","rgba(102, 98, 78, 1.00)","rgba(114, 86, 54, 1.00)"],"height":4912},"geo_point_2d":{"lon":2.32819302127,"lat":48.8423600172}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.322969999460937,48.829499999636255],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-47","adresse":"29 rue des plantes","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"L'impasse du Moulin-vert","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Avant de d\u00e9couvrir le village de Pernety, faites un tour par la bucolique impasse du Moulin Vert. A vos pieds?: des pav\u00e9s polis par les ann\u00e9es. Sur les c\u00f4t\u00e9s?: des glycines qui coulent le long de vieux murs. Derri\u00e8re?? Des maisons anciennes et des rires d\u2019enfants. Soudainement, vous n\u2019\u00eates plus \u00e0 Paris\u2026 de la ville \u00e0 la campagne il n\u2019y a qu\u2019un pas\u2026","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:49.493798","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32296999946,"lat":48.8294999996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320160000589759,48.83194000004272],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-50","adresse":"32 rue didot","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-50.jpg","copyright_image":"\u00a9Marc Bertrand","legende":"La Rue des Thermopyles","categorie":"place-rue","nom_poi":"La rue des Thermopyles","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"C\u2019est l\u2019une des ruelles les plus c\u00e9l\u00e8bres de Paris. La rue des Thermopyles avec ses anciennes maisons ouvri\u00e8res aux portes color\u00e9es, ses chats indolents qui dorment sur les pav\u00e9s, ses glycines et l\u2019absence de voiture, c\u2019est l\u2019incarnation la plus parfaite du village parisien r\u00eav\u00e9","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-50.jpg","format":"JPEG","width":3620,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"81fe1e1423ed51:0\"","id":"cbb14b7e2c4932dbc61d1066dcbb077d","last_synchronized":"2019-09-18T08:05:11.593781","color_summary":["rgba(153, 155, 129, 1.00)","rgba(133, 136, 104, 1.00)","rgba(129, 134, 106, 1.00)"],"height":2413},"geo_point_2d":{"lon":2.32016000059,"lat":48.83194}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.30871092008006,48.82660579892899],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-56","adresse":"1 rue pr\u00e9vost paradol","code_postal":"75014","parcours":["balade14-4"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"commerce","nom_poi":"Les Boutiques \u00c9thiques et Solidaires de la rue Pr\u00e9vost Paradol","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["shopping","\u00e9thique","solidaire","flanerie","alternatif","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Faites un tour par la rue Pr\u00e9vost Paradol. Une petite rue qui dans sa partie pi\u00e9tonne multiplie les initiatives cr\u00e9atives, alternatives et \u00e9cologiques","texte_description":"Vous serez peut-\u00eatre int\u00e9ress\u00e9s par la boutique SoliCycles, atelier solidaire de r\u00e9paration de v\u00e9los o\u00f9 vous pourrez m\u00eame acqu\u00e9rir la bicyclette d\u2019occasion dont vous r\u00eaviez. Une \u00e2me d\u2019artiste?? Alors jetez un \u0153il \u00e0 la boutique de la R\u00e9serve des arts qui propose \u00e0 ses adh\u00e9rents toutes sortes de mat\u00e9riaux pour nourrir leur pratique artistique?: tissu, cuir, quincaillerie et petits mat\u00e9riaux. Un mot d\u2019ordre en passant la porte?: curiosit\u00e9?!","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:00.936207","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.30871092008,"lat":48.8266057989}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.334999999556168,48.837140000055214],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-63","adresse":"74 avenue denfert-rochereau","code_postal":"75014","parcours":["balade14-4"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Les Grands Voisins","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["solidaire","alternatif","\u00e9thique","flanerie","culture","plein air","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":"Les Grands Voisins, c\u2019est un projet citoyen, cr\u00e9atif, festif, qui s\u2019est install\u00e9 sur la friche de l\u2019ancien h\u00f4pital Saint-Vincent de Paul, dans l\u2019attente de sa reconversion. Depuis 2015, les Parisiens se sont appropri\u00e9 les lieux, les exp\u00e9riences solidaires, artisanales, propos\u00e9es par \u00ab les voisins \u00bb. Alors que les travaux ont d\u00e9marr\u00e9 sur la friche et avant leur d\u00e9part en 2020, profitez encore un peu de l\u2019esprit po\u00e9tique, alternatif et \u00e9cologique des Grands Voisins.","texte_description":"\u2022 Des ateliers pour cr\u00e9er, un espace pour se balader\nVous pourrez ainsi participer \u00e0 un atelier de cr\u00e9ation de couronne de fleurs, fabriquer une chaise ou une poterie\u2026 ou simplement d\u00e9ambuler, d\u2019un espace \u00e0 l\u2019autre, de la ressourcerie solidaire aux \u00e9choppes d\u2019artisans.\n\u2022 Pause ap\u00e9ritif \u00e0 La Lingerie\nEt quand l\u2019envie de clore cette balade vous prendra, portez vos pas jusqu\u2019\u00e0 La Lingerie, pour un ap\u00e9ritif serein, joyeux et solidaire. Regardez autour de vous, \u00e9coutez, respirez : parfois les Parisiens eux aussi aiment prendre le temps de vivre, de se rencontrer. Et les Grands Voisins est le lieu id\u00e9al pour cela.\n\u2022 Un jeu de piste solidaire pour repartir \u00e0 l\u2019aventure\nPariSolidari-Th\u00e9 propose depuis 2015 des jeux de pistes solidaires pour tous les publics pour (re) d\u00e9couvrir un quartier autrement, et faire conna\u00eetre des initiatives positives du quartier. Ces parcours favorisent les interactions entre les participants et les acteurs engag\u00e9s d\u2019un Paris solidaire, social et durable. Adaptables et personnalisables, les parcours sont un moyen ludique d\u2019apprendre \u00e0 vivre Paris et son patrimoine cach\u00e9 \u00e0 travers des valeurs humaines comme la solidarit\u00e9 et le partage","url_site":"https:\/\/lesgrandsvoisins.org\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:06.315789","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33499999956,"lat":48.8371400001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.459753238387896,48.823995417388396],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-15","adresse":"50 route de la pyramide","code_postal":"75012","parcours":["balade12-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Jardins de l\u2019\u00c9cole Du Breuil","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","plein air","jardin","nature"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Fond\u00e9e par le pr\u00e9fet Haussmann en 1867 pour d\u00e9velopper l\u2019arboriculture \u00e0 Paris alors en plein r\u00e9am\u00e9nagement urbain et paysager, l\u2019\u00c9cole Du Breuil est un \u00e9tablissement de la Ville de Paris. Aujourd\u2019hui, son enseignement gratuit forme aux m\u00e9tiers de l\u2019horticulture, du jardin, du paysage et de l\u2019agriculture urbaine et met l\u2019accent sur la diversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale et le dessin. Visitez ses jardins th\u00e9matiques : une roseraie, un jardin de rocaille qui reproduit un paysage alpin ou un jardin anglais et son \u00e9tang fr\u00e9quent\u00e9 par les h\u00e9rons et les colverts. S\u2019ils ne vous font pas reconsid\u00e9rer votre avenir professionnel, la fra\u00eecheur, les odeurs d\u2019humus et les clapotis d\u2019eau de ces jardins vous invitent \u00e0 faire une pause.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.45975323839,"lat":48.8239954174}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.448526110690104,48.83517439171131],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-17","adresse":"4 route du champ de manoeuvre","code_postal":"75012","parcours":["balade12-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Cartoucherie","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","architecture","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Arr\u00eatez-vous devant le beau portail bleu m\u00e9tallique. Cette ancienne usine de fabrication d\u2019armement et de poudre a \u00e9t\u00e9 reconvertie par Ariane Mnouchkine pour la c\u00e9l\u00e8bre troupe du Th\u00e9\u00e2tre du Soleil fond\u00e9e en 1964. Ce lieu abrite aujourd\u2019hui quatre th\u00e9\u00e2tres populaires ainsi que des ateliers de recherche. Consultez le programme des repr\u00e9sentations et \u00e9v\u00e9nements.\n\nBon \u00e0 savoir, une navette gratuite effectue le trajet du m\u00e9tro Ch\u00e2teau de Vincennes \u00e0 la Cartoucherie une heure avant chaque spectacle, toutes les quinze minutes.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.44852611069,"lat":48.8351743917}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380446622377555,48.82985608165295],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-34","adresse":"15 rue thomas-mann","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Le chat de Roa","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":"Soyez aux aguets, de nombreuses \u0153uvres de street art plus sauvage, de plus petite taille, sont diss\u00e9min\u00e9es sur les murs et le sol de cet \u00e9tonnant quartier\u2026","texte_description":"Le chat de Roa. Sur la cage d\u2019ascenseur qui vous fait face, un squelette de chat en position debout peint par Roa d\u00e9note sur le paysage vivant et color\u00e9 de ce quartier tout neuf. Le Jardin Abb\u00e9 Pierre est un v\u00e9ritable cocon de verdure id\u00e9al pour se d\u00e9tendre, quand il n\u2019est pas occup\u00e9 par des hordes d\u2019\u00e9tudiants se retrouvant \u00e0 l\u2019heure du d\u00e9jeuner.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38044662238,"lat":48.8298560817}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332372452516517,48.8262718273539],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-8","adresse":"4 villa seurat","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1","balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 4 Villa Seurat","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Baptis\u00e9e en hommage au peintre Georges Seurat, cette voie priv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 lotie au d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle pour les artistes fauch\u00e9s de Montparnasse, les Montparnos (d\u00e9couvrez d\u2019ailleurs notre balade \u00ab?Montparnasse et ses artistes?\u00bb).C\u2019est l\u2019architecte Andr\u00e9 Lur\u00e7at qui s\u2019est charg\u00e9 de b\u00e2tir pas moins de 8 villas, d\u2019une splendide homog\u00e9n\u00e9it\u00e9, dans la villa Seurat. 8 b\u00e2tisses con\u00e7ues sur mesure ou presque pour les artistes en mal d\u2019ateliers. De Cha\u00efm Soutine \u00e0 Salvador Dali, de Henry Miller \u00e0 Andr\u00e9 Derain, nombre de peintres et d\u2019\u00e9crivains ont pos\u00e9 leurs valises villa Seurat pour profiter du calme bucolique propice \u00e0 la cr\u00e9ation.","texte_description":"Cette maison en forme de L, propri\u00e9t\u00e9 du fr\u00e8re Andr\u00e9 Lur\u00e7at, le peintre, c\u00e9ramiste et tapissier Jean Lur\u00e7at, fut la premi\u00e8re b\u00e2tisse construite dans la villa.","url_site":"http:\/\/fondationvillaseurat.org\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:08.142354","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33237245252,"lat":48.8262718274}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.316459999333117,48.83027999979288],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-62","adresse":"14 rue bardinet","code_postal":"75014","parcours":["balade14-4"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"commerce","nom_poi":"Un jour d'atelier","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["shopping","\u00e9thique","solidaire","flanerie","alternatif","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Vous avez envie de prendre le temps, de faire, de fabriquer ? Vous aimeriez rentrer chez vous avec un bel objet n\u00e9 de vos mains ? Alors, voil\u00e0 l\u2019occasion de satisfaire cet appel cr\u00e9atif tout en p\u00e9n\u00e9trant les coulisses de Paris, via les ateliers de ses artisans qui vous ouvrent leurs portes. Nos amis de Wecandoo proposent de tr\u00e8s nombreux ateliers et petits stages cr\u00e9atifs chez des artisans parisiens. L\u2019occasion de pousser des portes habituellement closes et de savourer un peu de l\u2019esprit de Paris. Ainsi, dans le 14\u00e8me vous pourriez : -fabriquer un photophore en porcelaine avec Vesna Garic, artisan-c\u00e9ramiste install\u00e9e rue du Cou\u00ebdic. C\u2019est un espace de vente et de cr\u00e9ation d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la c\u00e9ramique. Bijoux, vaisselle et objets en c\u00e9ramique sont r\u00e9alis\u00e9s enti\u00e8rement \u00e0 la main.","url_site":"https:\/\/wecandoo.fr\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:05.543995","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.31645999933,"lat":48.8302799998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380220000516402,48.84519999901379],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-5","adresse":"107 avenue daumesnil","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"street-art","nom_poi":"Les fresques de Caroline Laguerre","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["plein air","parc","douzi\u00e8me","nature"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Au sein de la Coul\u00e9e Verte, ornant les espaces de repos sous arceaux, les fresques de cette jeune artiste parisienne apportent une profondeur singuli\u00e8re \u00e0 la promenade. Avec sa palette de couleurs primaires, elle cr\u00e9e des ambiances chaleureuses, tant\u00f4t dans un living room cosy, tant\u00f4t sur une terrasse paisible au coucher du soleil. La m\u00e9lancolie, les femmes corpulentes et les fleurs sont ses sujets favoris et sont toujours trait\u00e9s avec humour.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38022000052,"lat":48.845199999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.409930002737553,48.833079998114115],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-11","adresse":"promenade maurice boitel","code_postal":"75012","parcours":["balade12-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le Lac Daumesnil","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","nature","lac","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Aux abords du lac, une cahute propose la location de jolies barques color\u00e9es pour faire le tour du lac (45 minutes en ramant tranquillement), ou faire la sieste \u00e0 bord, l\u00e0 o\u00f9 le vent vous m\u00e8nera. Pour les marcheurs qui veulent d\u00e9couvrir l\u2019\u00cele de Bercy juste en face, payez un euro pour une travers\u00e9e accompagn\u00e9e. Le parc de l\u2019\u00eele, compos\u00e9 selon un style romantique, abrite plusieurs arbres remarquables datant du XIX\u00e8me. L\u2019\u00eele de Reuilly reli\u00e9e par un pont suspendu, arbore elle aussi un style Second Empire typique avec une grotte et un kiosque romantique inspir\u00e9 d\u2019un temple italien que vous pourrez apercevoir depuis votre barque.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.40993000274,"lat":48.8330799981}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.369974859916735,48.841023101853246],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-13","adresse":"34 quai d'austerlitz","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"La Cit\u00e9 de la Mode et du Design","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","culture","mode","design"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"La Cit\u00e9 de la Mode et du Design est le seul b\u00e2timent de Paris \u00ab les pieds dans l\u2019eau \u00bb. Issue de la reconversion des anciens Magasins G\u00e9n\u00e9raux, sa structure industrielle en b\u00e9ton s\u2019est vue envelopp\u00e9e de verre et de m\u00e9tal vert vif par les architectes laur\u00e9ats Dominique Jakob et Brendan MacFarlane. Ce lieu incroyable, dont vous pourrez mieux appr\u00e9cier l\u2019architecture depuis le quai d\u2019en face, abrite depuis 2008 l\u2019Institut fran\u00e7ais de la mode ainsi qu\u2019un restaurant et de nombreux bars-clubs r\u00e9partis sur tous les niveaux, accessibles gr\u00e2ce aux passerelles en bois. Ce p\u00f4le \u00e0 vocation culturelle et de loisirs insuffle une atmosph\u00e8re festive aussi bien diurne que nocturne dans les anciens docks r\u00e9nov\u00e9s. C\u2019est aussi le lieu qui b\u00e9n\u00e9ficie du plus grand rooftop de Paris, dont 600m\u00b2 privatisables !","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36997485992,"lat":48.8410231019}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.386720000052601,48.8360899989711],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-25","adresse":"place Lachambeaudie","code_postal":"75012","parcours":["balade12-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La place Lachambeaudie","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","nature","plein air","famille","parc"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Notre-Dame de la Nativit\u00e9 de Bercy. Sur cet \u00eelot pr\u00e9serv\u00e9 autrefois en pleine campagne, cette \u00e9glise catholique, construite \u00e0 l\u2019emplacement d\u2019une premi\u00e8re \u00e9glise datant de 1677, a du v\u00e9cu ! Apr\u00e8s une reconstruction, une r\u00e9volution, un bombardement, une crue et un incendie, la voil\u00e0 devant vous, comme si elle n\u2019avait jamais boug\u00e9. L\u2019int\u00e9rieur de cette \u00e9glise aux allures de basilique romaine antique comporte un plafond en boiserie \u00e0 caissons et des fresques rares datant des XVII\u00e8me et XVIII\u00e8me si\u00e8cles. \n\nUne caserne de pompiers en meuli\u00e8re aux portes rouges clinquantes ajoute au charme de cette ancienne \u00ab place de l\u2019\u00c9glise \u00bb qui accueille aussi un march\u00e9 alimentaire les mercredis (16h-20h) et dimanches (matin).\n\nLa Ferme Lachambeaudie. Entre le faisceau ferr\u00e9 et la placette, invisible depuis la rue, la Ferme Lachambeaudie. Laur\u00e9ate d\u2019un appel \u00e0 projet Parisculteurs et install\u00e9e sur le toit d\u2019un site RATP, elle abrite des ruches et une production hydroponique de fruits et l\u00e9gumes. Des formations sont propos\u00e9es aux employ\u00e9s qui pourront aussi b\u00e9n\u00e9ficier de la r\u00e9colte propos\u00e9e sous forme de paniers frais ou destin\u00e9e aux restaurants du quartier.  \n\nFaites demi-tour vers le parc qui rec\u00e8le encore de quelques tr\u00e9sors. Au sud, vous trouverez les vestiges d\u2019une ancienne folie du XVIII\u00e8me si\u00e8cle, de quoi vous replonger dans l\u2019esprit du faubourg.  Empruntez une des passerelles au-dessus de la rue Joseph Kessel pour atteindre le jardin romantique.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38672000005,"lat":48.836089999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.330603022135755,48.838570017255954],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-31","adresse":"242 boulevard raspail","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Atelier de Pablo Picasso","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Jetez un \u0153il au 242 boulevard Raspail?: cet opulent h\u00f4tel particulier, avec ses grandes verri\u00e8res, fut l\u2019un des ateliers de Pablo Picasso (apr\u00e8s quelques ann\u00e9es au n\u00b011 de ce m\u00eame boulevard).","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:38.782126","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33060302214,"lat":48.8385700173}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.335189999389798,48.823599999699276],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-77","adresse":"6 square de montsouris","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 6 square de Montsouris","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["square","plein air","balade","quatorzi\u00e8me","famille"],"ville":"Paris","texte_intro":"Le square Montsouris, ce sont 62 maisons dont 28 (en briques rouges ou ocres) furent \u00e0 l\u2019origine construites pour des m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus. Le reste \u00e9tant constitu\u00e9 d\u2019ateliers d\u2019artistes et de villas bucoliques aux styles \u00e9tonnants, entre Art Nouveau et Art D\u00e9co.","texte_description":"L\u2019architecte Gilles Buisson a construit 2 maisons, dans le square Montsouris. Le num\u00e9ro 6 et, plus loin, la sienne, au num\u00e9ro 40. Vous serez fascin\u00e9 par cette \u00e9trange maison qui m\u00eale colombages et vitraux.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:14.708681","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33518999939,"lat":48.8235999997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.333285570784193,48.82369680449288],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-78","adresse":"42 square de montsouris","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 42 square de Montsouris","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["espace vert","plein air","balade","quatorzi\u00e8me","famille"],"ville":"Paris","texte_intro":"Le square Montsouris, ce sont 62 maisons dont 28 (en briques rouges ou ocres) furent \u00e0 l\u2019origine construites pour des m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus. Le reste \u00e9tant constitu\u00e9 d\u2019ateliers d\u2019artistes et de villas bucoliques aux styles \u00e9tonnants, entre Art Nouveau et Art D\u00e9co.","texte_description":"Jetez un \u0153il \u00e0 cette maison, le 42, sign\u00e9e J. D\u00e9chelette, elle s\u00e9duit avec ses angles purs soulign\u00e9s de bleu.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:15.510935","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33328557078,"lat":48.8236968045}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.385230000174268,48.82747999880058],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-7","adresse":"3 quai panhard et levassor","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"L'\u00e9cole d'architecture Paris-Val-de-Seine","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cette ancienne usine d\u2019air comprim\u00e9 au look r\u00e9solument industriel a \u00e9t\u00e9 construite en 1891. En activit\u00e9 jusqu\u2019en 1994, elle est class\u00e9e Monument Historique et accueille aujourd\u2019hui l\u2019\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d\u2019architecture de Paris-Val de Seine qui comprend \u00e9galement un nouveau b\u00e2timent de sept \u00e9tages \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Face \u00e0 l\u2019\u00e9cole, une maison du XIX\u00e8me si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement r\u00e9nov\u00e9e pour accueillir le nouveau lieu d\u2019information de la SEMAPA en charge du renouvellement urbain de Paris Rive Gauche.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38523000017,"lat":48.8274799988}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317469999548955,48.83951999989188],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-19","adresse":"1 place des 5 martyrs du lyc\u00e9e Buffon","code_postal":"75015","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-19.jpg","copyright_image":"\u00a9David Lefranc","legende":"Le jardin Atlantique","categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le Jardin Atlantique","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["jardin","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Situ\u00e9s de part et d\u2019autre du Jardin Atlantique, petite merveille de technologie et de verdure cach\u00e9e sur le toit de la gare Montparnasse depuis 1994, les immeubles Maine-Montparnasse I et Maine-Montparnasse II sont deux barres de logements bien ant\u00e9rieures au jardin puisqu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 construites entre 1959 et 1966 par l\u2019architecte Jean Dubuisson. D\u2019un point de vue architectural, c\u2019est \u00ab?Maine Montparnasse II?\u00bb qui nous int\u00e9resse particuli\u00e8rement. Il est surnomm\u00e9 \u00ab?Mouchotte?\u00bb par ses habitants. Avec 88.000 m2 r\u00e9partis sur 18 niveaux, c\u2019est le plus grand immeuble de logements construit dans Paris. A \u201cMouchotte\u201d, les fa\u00e7ades sont non porteuses, enti\u00e8rement vitr\u00e9es, ce qui permet de laisser entrer une lumi\u00e8re abondante dans les appartements. Volontairement lisses, ces fa\u00e7ades avec leur forme en trame faite d\u2019\u00e9l\u00e9ments d\u2019aluminium \u00e9voquent une toile de Piet Mondrian, ou le quadrillage des tissus \u00e9cossais. Influenc\u00e9 par le Bauhaus et par l\u2019architecture scandinave, Jean Dubuisson laisse ici sa signature la plus fameuse. D\u2019ailleurs, Maine-Montparnasse II a re\u00e7u le label \u00ab?Patrimoine du XX\u00e8me si\u00e8cle?\u00bb. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 vous perdre sur les pelouses cach\u00e9es du Jardin Atlantique dans la contemplation hypnotisant du quadrillage de Mouchotte. On vous garantit un moment un peu hors du temps.","url_site":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/jardin-atlantique-1775","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-19.jpg","format":"JPEG","width":1960,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"de4c28d1423ed51:0\"","id":"98d8fc75f30c35b95d76d689f9eeb002","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:34.661114","color_summary":["rgba(104, 126, 137, 1.00)","rgba(114, 114, 105, 1.00)","rgba(129, 89, 94, 1.00)"],"height":3008},"geo_point_2d":{"lon":2.31746999955,"lat":48.8395199999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.324713022053229,48.841550016880696],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-36","adresse":"56 boulevard edgar quinet","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Le march\u00e9 de la cr\u00e9ation","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Si le Montparnasse des Montparnos a disparu, il refait surface chaque dimanche au March\u00e9 de la cr\u00e9ation du boulevard Edgar Quinet. Peintres, graveurs, sculpteurs, photographes, c\u00e9ramistes, etc.?: les artistes d\u2019aujourd\u2019hui proposent leurs \u0153uvres au public. Il y a de tout, pour tous les go\u00fbts et c\u2019est l\u2019occasion de jolies discussions. Alors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 aller \u00e0 leur rencontre?!","url_site":"http:\/\/www.marchecreation.com\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:25.091127","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32471302205,"lat":48.8415500169}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332093022325787,48.839530017020785],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-26","adresse":"14 rue campagne-premi\u00e8re","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 14 rue Campagne-Premi\u00e8re","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","artistes","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Bienvenue rue Campagne-Premi\u00e8re, bienvenue dans LA rue du Montparnasse des Montparnos. C\u2019est bien simple, tous les plus grands semblent avoir d\u00e9cid\u00e9 de poser un jour leurs pinceaux ou leur plume dans l\u2019un des ateliers de cette rue mythique. On vous emm\u00e8ne??","texte_description":"Vous \u00eates devant le domicile du peintre Yves Klein, qui habita et travailla dans cet immeuble de 1958 \u00e0 1962. C\u2019est d\u2019ailleurs dans cet appartement qu\u2019il cr\u00e9a le mouvement \u00ab?Nouveau R\u00e9alisme?\u00bb avec le critique d\u2019art Pierre Restant","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:35.353976","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33209302233,"lat":48.839530017}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3206444555455272,48.8323871091444],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-48","adresse":"1 place flora tristan","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Place Flora Tristan","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"En remontant la rue Didot, vous d\u00e9couvrez sur votre droite une petite place de village sans voitures. Sur les pav\u00e9s, des tables de caf\u00e9 vous attendent, prot\u00e9g\u00e9es par deux beaux platanes centenaires. Non vous n\u2019\u00eates pas en Provence, mais place Flora Tristan, \u00e0 l\u2019or\u00e9e du village Pernety. Faites comme les habitants du quartier?: prenez un caf\u00e9 en terrasse et le temps de souffler","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:50.256040","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32064445555,"lat":48.8323871091}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.328833021758469,48.84178001695449],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-34","adresse":"5 rue delambre","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"c\u00e9l\u00e9brit\u00e9","nom_poi":"Le 5 rue Delambre","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Le peintre L\u00e9onard Foujita v\u00e9cut et travailla dans cet immeuble","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:18.982859","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32883302176,"lat":48.841780017}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.311050000484519,48.82521000040291],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-55","adresse":"14 avenue georges lafenestre","code_postal":"75014","parcours":["balade14-4"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"commerce","nom_poi":"Les Puces de Vanves","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["puces","flanerie","alternatif","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Notre balade d\u00e9marre par un caf\u00e9 matinal aux abords des Puces de Vanves. Plongez dans le premier bistro qui vous tente et laissez-vous impr\u00e9gner par l\u2019activit\u00e9 autour de vous?: vous y croiserez sans doute des chineurs se pr\u00e9parant pour leur chasse aux tr\u00e9sors.\nPlus petites, moins connues mais tout aussi int\u00e9ressantes que les Puces de Saint-Ouen, ces Puces de Vanves \u00e0 ciel ouvert et \u00e0 la bonne franquette garantissent chaque week-end de belles affaires aux courageux l\u00e8ve-t\u00f4t (essayez d\u2019y \u00eatre d\u00e8s 7h du matin)?!\nMeubles anciens, objets d\u00e9coratifs, vinyles, bijoux, affiches publicitaires?: pr\u00e9parez-vous \u00e0 un joli bric \u00e0 brac soigneusement agenc\u00e9 par les quelques 400 marchands professionnels de cette brocante n\u00e9e au d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle. Pour d\u00e9nicher la perle rare \u2013 et il y en a \u2013 il vous faudra fouiller, retourner, discuter. Le bonheur du chineur se m\u00e9rite?! A noter?: n\u2019oubliez pas d\u2019apporter des esp\u00e8ces, les vendeurs des Puces de Vanves acceptent rarement la carte bancaire.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:21.385129","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.31105000048,"lat":48.8252100004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351600000594743,48.828129999134504],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-18","adresse":"1 rue jean-marie-jego","code_postal":"75013","parcours":["balade13-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"bar-restaurant","nom_poi":"L'Oisive Th\u00e9","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","caf\u00e9"],"ville":"Paris","texte_intro":"Cette rue est le c\u0153ur battant du quartier avec ses nombreux caf\u00e9s, bars et restaurants \u00e0 la fois traditionnels et branch\u00e9s. Quelques boutiques singuli\u00e8res ont retenu notre attention :","texte_description":"A l\u2019Oisive Th\u00e9e, le premier caf\u00e9-tricot de Paris. On vous propose plus de soixante-dix vari\u00e9t\u00e9s de th\u00e9 \u00e0 d\u00e9guster entour\u00e9 de pelotes de laines pastel, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur ou en terrasse. Pas de panique, on y sert aussi des caf\u00e9s et chocolats, assortis de p\u00e2tisseries. Et le week-end, pour les plus t\u00e9m\u00e9raires, c\u2019est brunch et stage de tricot et crochet ! Vous \u00eates arriv\u00e9 sur la place Paul Verlaine. Remplissez votre gourde aupr\u00e8s de la fontaine \u00e9clatante munie de gros robinets. Elle est aliment\u00e9e gr\u00e2ce au puits art\u00e9sien creus\u00e9 en 1863 \u00e0 600m de profondeur","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35160000059,"lat":48.8281299991}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.375610595814298,48.82961880889158],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-32","adresse":"87 rue du chevaleret","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Le castor de Bordalo II","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Ce trash animal (animal en d\u00e9chet) a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par le street artiste portugais Bordalo II. Tr\u00e8s engag\u00e9, il confectionne la plupart de ses \u0153uvres \u00e0 partir de produits en fin de vie, comme ce castor qui se tient devant vous, pour d\u00e9noncer le consum\u00e9risme et susciter une prise de conscience \u00e9cologique. Revenez sur vos pas et empruntez l\u2019escalier qui se trouve derri\u00e8re le pont et qui rappelle l\u2019\u00e9tonnante fa\u00e7ade de l\u2019immeuble \u00ab le Nid \u00bb en arri\u00e8re-plan (voir la balade \u00ab le Paris innovant \u00bb pour en savoir plus). Au 11 rue de Watt, vous retrouverez \"La souris de Bordalo II\", un autre trash animal  r\u00e9alis\u00e9 l\u00e0 encore en d\u00e9chets par l\u2019artiste portugais.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37561059581,"lat":48.8296188089}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.336053021845371,48.84025001721801],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-22","adresse":"171 boulevard montparnasse","code_postal":"75006","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"bar-restaurant","nom_poi":"La Closerie des Lilas","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["brasserie","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Aaaah, La Closerie des Lilas\u2026 pos\u00e9e sur le carrefour de Port Royal, cette brasserie mythique r\u00e9sonne encore des danses et des d\u00e9bats qui l\u2019agit\u00e8rent d\u00e8s sa cr\u00e9ation, en 1847. Modigliani, Andr\u00e9 Breton, Aragon, Picasso, Jean-Paul Sartre, Andr\u00e9 Gide, Paul \u00c9luard, Oscar Wilde, Samuel Beckett et Man Ray figurent parmi les artistes et les \u00e9crivains qui ont foul\u00e9 le splendide sol en mosa\u00efque de la Closerie. Aujourd\u2019hui encore, on peut y croiser de nombreux artistes et \u00e9crivains, et l\u2019on y remet chaque ann\u00e9e le Prix de la Closerie des Lilas, qui r\u00e9compense un livre \u00e9crit par une femme. C\u2019est dire si l\u2019art r\u00e9sonne entre ces murs au style Art D\u00e9co?! Le saviez-vous?? C\u2019est \u00e0 la Closerie des Lilas qu\u2019une dispute entre Tristan Tzara et Andr\u00e9 Breton a litt\u00e9ralement mis fin au dada\u00efsme, donnant naissance du m\u00eame coup au mouvement surr\u00e9aliste.","url_site":"https:\/\/www.closeriedeslilas.fr\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:32.147068","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33605302185,"lat":48.8402500172}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.336609999603047,48.81760999965697],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-67","adresse":"27 b boulevard jourdan","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Maison du Cambodge","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["balade","quatorzi\u00e8me","\u00e9cole","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Apr\u00e8s la radicalit\u00e9 des \u0153uvres de Le Corbusier, la Maison du Cambodge nous fait voyager et nous enchante. Cr\u00e9\u00e9e dans les ann\u00e9es 50 par l\u2019architecte Ren\u00e9 Audoul, cette Maison accueille le visiteur avec des statues qui repr\u00e9sentent Hanuman, le dieu-singe qui veille traditionnellement sur les propri\u00e9t\u00e9s. Tout autour, les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l\u2019Asie et \u00e0 l\u2019architecture Khmer nous emportent.","url_site":"http:\/\/www.ciup.fr\/maison-du-cambodge\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:11.607569","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.3366099996,"lat":48.8176099997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.369510000393217,48.85279999887774],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-1","adresse":"9 place de la bastille","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1","balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Place de la Bastille","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["plein air","culture","monument","douzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"La place de la Bastille est sans aucun doute le lieu le plus symbolique de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, et depuis,  la place de tous les imaginaires.","texte_description":"Au XIV\u00e8me si\u00e8cle la place \u00e9tait investie d\u2019une ancienne forteresse construite sous Charles V. \u00c9difi\u00e9e pour mettre la capitale \u00e0 l\u2019abri des attaques des Bourguignons et des Anglais, la Bastille (\u00ab petit bastion \u00bb) servit par la suite de prison d\u2019\u00c9tat sous Louis XI. Prise d\u2019assaut lors de la R\u00e9volution le 14 juillet 1789 par les ouvriers des manufactures et ateliers du faubourg Saint-Antoine, la Bastille fut d\u00e9truite et on y installa du 9 au 14 juin 1794, la guillotine, donnant la mort \u00e0 75 opposants de la R\u00e9volution. \n\nPar la suite, la c\u00e9l\u00e8bre place r\u00e9volutionnaire fut au centre de nombreuses projections urbaines. Parmi elles, le projet port\u00e9 par Napol\u00e9on d\u2019y construire un monument en forme d\u2019\u00e9l\u00e9phant portant un howdah (sorte de palanquin en forme de tour), pour en faire le pendant, \u00e0 l'est de Paris, de l'Arc de Triomphe. Symbole de guerre, le monument devait mesurer 24 m\u00e8tres de haut et \u00eatre fondu avec le bronze des canons pris \u00e0 l\u2019ennemi pendant la Campagne de Russie. Le roman de Victor Hugo, Les Mis\u00e9rables, nous en conserve le souvenir, par l\u2019abri qu\u2019il fournit \u00e0 Gavroche, le mythique enfant de la R\u00e9volution. \n\nAujourd\u2019hui, au centre, s\u2019\u00e9l\u00e8ve la Colonne de Juillet, construite en 1840 en comm\u00e9moration des Trois Glorieuses, trois jours de r\u00e9volution en juillet 1830 qui mirent fin au r\u00e8gne de Charles X et \u00e0 la restauration. Elle est orn\u00e9e d\u2019une sculpture en bronze dor\u00e9, Le G\u00e9nie de la Libert\u00e9, pr\u00eat \u00e0 s\u2019envoler, brisant les cha\u00eenes du despotisme.\n\nLe saviez-vous ? Une n\u00e9cropole se trouve sous la colonne, accueillant les corps de r\u00e9volutionnaires tomb\u00e9s pendant les journ\u00e9es de juillet. La crypte sera bient\u00f4t rendue accessible par le Centre des Monuments Nationaux qui g\u00e8re le site,","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36951000039,"lat":48.8527999989}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33710216549435,48.8371745656051],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-2","adresse":"12 rue cassini","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 12 rue Cassini","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Si le premier arr\u00eat de notre balade architecturale se situe rue Cassini, nous vous recommandons de commencer votre parcours \u00e0 la gare de RER Port Royal. Admirez cette petite gare construite en 1895, elle est la premi\u00e8re gare intramuros \u00e0 \u00eatre dispos\u00e9e \u00e0 cheval sur les voies, faute de place. Devant vous, au loin, c\u2019est l\u2019Observatoire\u2026 qui vous observe?!","texte_description":"La star de la rue Cassini, c\u2019est le n\u00b012?: un immeuble d\u2019ateliers d\u2019artistes datant de 1930, sign\u00e9 Charles Abella. Ni Art D\u00e9co, pas encore cubiste, cet immeuble de b\u00e9ton est con\u00e7u en plusieurs blocs. Admirez la belle harmonie des volets en bois, jetez un \u0153il \u00e0 la frise en bas-relief sign\u00e9e Xavier Haas et sachez que Jean Moulin a v\u00e9cu dans cet immeuble.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:41.230272","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33710216549,"lat":48.8371745656}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.333010000059574,48.83074999986038],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-45","adresse":"12 rue hall\u00e9","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La rue et la Villa Hall\u00e9","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Vous voil\u00e0 rue Hall\u00e9, regardez les grilles sur votre gauche, au niveau du 34?: elles prot\u00e8gent l\u2019all\u00e9e priv\u00e9e de la Villa Hall\u00e9 et ses jolies maisons aux jardins verdoyants. Vous voil\u00e0 devant ce qui fut un lotissement, cr\u00e9\u00e9 en 1830 sous le nom de \u00ab?Nouveau village d\u2019Orl\u00e9ans\u00bb. Descendez \u00e0 peine quelques m\u00e8tres, le lotissement se poursuit?: vous voil\u00e0 sur une placette en h\u00e9micycle, au niveau des num\u00e9ros 12 \u00e0 32. Face \u00e0 vous, d\u2019adorables maisons bord\u00e9es par de petits jardins. Un go\u00fbt d\u2019antan, un esprit place de village et l\u2019envie de rester un moment pour en profiter.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:47.907744","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33301000006,"lat":48.8307499999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.314799999881604,48.82756999979989],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-58","adresse":"96 rue didot","code_postal":"75014","parcours":["balade14-4"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Promenade plant\u00e9e et petite ceinture","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["espace vert","plein air","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Une boucle de verdure, tout autour de Paris, une ancienne voie de chemin de fer devenue un espace o\u00f9 la nature s\u2019\u00e9panouit, pr\u00e9serv\u00e9e. La Petite Ceinture, lib\u00e9r\u00e9e de tout trafic ferroviaire depuis 1993, est devenue le domaine privil\u00e9gi\u00e9 des esp\u00e8ces animales prot\u00e9g\u00e9es, comme la Pipistrelle Commune. Et c\u2019est d\u2019ailleurs dans un tunnel au niveau de la rue Didot que loge une des plus grandes colonies d\u2019hivernage de ces mignonnes chauves-souris?: elle compterait 500 membres?! Le saviez-vous?: Les travaux de transformation de l\u2019h\u00f4pital Broussais ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 interrompus six mois pendant leur p\u00e9riode de reproduction. Voulue par les Parisiens qui ont vot\u00e9 pour sa transformation en promenade urbaine dans le cadre du Budget Participatif, cette partie de la Petite Ceinture est d\u00e9sormais ouverte au public. Et au-dessus du souterrain, c\u2019est une jolie promenade plant\u00e9e qui vous attend, entre la rue Didot et la rue Raymond-Losserand.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:02.515784","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.31479999988,"lat":48.8275699998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.329572828535447,48.83144286561263],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-44","adresse":"1 rue mouton-duvernet","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Le 1 rue Mouton-Duvernet","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Vous vous trouvez au c\u0153ur du village du \u00ab?Petit Montrouge?\u00bb. Caf\u00e9s, boulangeries et autres petits commerces all\u00e9chants vous donnent envie de poser vos valises pour toujours?? \u00c7a tombe bien, la mairie d\u2019arrondissement est l\u00e0, juste sur votre droite quand vous d\u00e9bouchez rue Mouton-Duvernet. Et si par chance vous effectuez cette balade un mardi ou vendredi matin, sachez que c\u2019est jour de march\u00e9?: profitez-en pour acheter de quoi d\u00e9guster un d\u00e9licieux pique-nique sur l\u2019un des bancs du joli square de l\u2019Aspirant Dunand. Le saviez-vous?? Si le quartier du Petit Montrouge s\u2019appelle ainsi, c\u2019est parce que jusqu\u2019\u00e0 1860 et son int\u00e9gration dans Paris, il appartenait \u00e0 la commune de Montrouge. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 aller d\u00e9couvrir cette jolie ville, juste de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du p\u00e9riph\u00e9rique, apr\u00e8s la porte d\u2019Orl\u00e9ans.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:20.573790","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32957282854,"lat":48.8314428656}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380989999401196,48.844109999099615],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-6","adresse":"80 avenue daumesnil","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le commissariat de police du 12e","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","plein air","architecture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Un commissariat ? Vous vous demandez sans doute dans quoi vous vous \u00eates embarqu\u00e9s, mais pas de panique, vous comprendrez tr\u00e8s vite. Pr\u00eatez attention \u00e0 la fa\u00e7ade qui fait l\u2019angle \u00e0 votre droite au niveau de la rue de Rambouillet. Treize sculptures repr\u00e9sentant \u00ab l\u2019esclave mourant \u00bb de Michel-Ange (dont les originaux sont visibles au Louvre) font du commissariat du 12e un h\u00f4tel de police unique en France et c\u2019est d\u2019ici que vous aurez la meilleure vue !","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3809899994,"lat":48.8441099991}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.383780000578837,48.83412999896559],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-27","adresse":"28 rue fran\u00e7ois truffaut","code_postal":"75012","parcours":["balade12-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Bercy village","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","commerce","village"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Vous vous trouvez maintenant Cour Saint-Emilion, du nom des vins de Saint-\u00c9milion, une des nombreuses cour des entrep\u00f4ts du Petit Bercy. Vous pouvez imaginer les f\u00fbts qui transitaient pour la mise en bouteille et les n\u00e9gociants faisant les assemblages dans leurs chais. Dans les ann\u00e9es 1960, les assemblages de qualit\u00e9 douteuse ne parvenaient plus \u00e0 satisfaire les consommateurs devenus exigeants et le n\u00e9goce dans les entrep\u00f4ts commen\u00e7a \u00e0 d\u00e9cliner. Ces pavillons align\u00e9s de part et d\u2019autre des rails ont \u00e9t\u00e9 reconvertis en 2001 en restaurants, terrasses et boutiques et composent aujourd\u2019hui ce \u00ab village \u00bb tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des Parisiens, en particulier des familles.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38378000058,"lat":48.834129999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.378500000238517,48.85273999871111],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-36","adresse":"18 passage de la main dor","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Le passage et la rue de la main d'or","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","plein air","architecture","artisanat"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Ce passage pav\u00e9 ne manque pas de charme ni d\u2019histoire. Le peintre Claude Lagoutte y v\u00e9cu. Levez les yeux au n\u00b018, un bas-relief repr\u00e9sente un \u00e9b\u00e9niste au travail. Quelques m\u00e8tres plus loin, au n\u00b015, se trouve la Cit\u00e9 Dupuy datant de 1880. Le porche, tr\u00e8s travaill\u00e9 et comportant une fen\u00eatre en demi-lune, est surmont\u00e9 d\u2019un visage sculpt\u00e9 repr\u00e9sentant Mercure, le dieu du commerce dans la mythologie romaine. Plusieurs ateliers ont surv\u00e9cu et aujourd\u2019hui, le th\u00e9\u00e2tre de la Main d\u2019Or partage la m\u00eame adresse. \n\nContinuez dans la rue de la Main d\u2019Or et arr\u00eatez-vous devant la devanture du bistrot \u00ab \u00e0 l\u2019ami Pierre \u00bb. L\u2019inscription \u00ab A l\u2019ancien rebouteux \u00bb indique la pr\u00e9sence, autrefois, d\u2019un gu\u00e9risseur\u2026 \u00c0 l\u2019angle de la rue Trousseau, un magnifique immeuble de style Art Nouveau arbore des tournesols, feuilles et insectes sculpt\u00e9s sur sa fa\u00e7ade. Tournez \u00e0 droite dans le passage Saint-Bernard, sans oublier de jeter un \u0153il au mur v\u00e9g\u00e9tal. Traversez la rue du Faubourg Saint Antoine et rejoignez la rue d\u2019Aligre.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37850000024,"lat":48.8527399987}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3776599993280723,48.84952999946025],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-40","adresse":"19 rue de cotte","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"19 bis rue de Cotte","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","plein air","architecture","industriel"],"ville":"Paris","texte_intro":"Prenez le temps de fl\u00e2ner dans la rue de Cotte, une des rues les plus anim\u00e9es du quartier, et prenez place en terrasse.","texte_description":"Juste en face, des anciens locaux industriels en briques rouges et aux larges verri\u00e8res abritaient des ateliers.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37765999933,"lat":48.8495299995}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380999999987317,48.82639999940257],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-6","adresse":"8 rue nicole-reine lepaute","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Projet Home et la tour M6B2","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Vous ne pouvez pas les louper. Ces tours de logements d\u00e9tonnent bien avec la conformit\u00e9 des fa\u00e7ades glac\u00e9es de l\u2019avenue. Ici, on a comme \u00ab\u00a0superpos\u00e9 des maisons\u00a0\u00bb sur 50 m\u00e8tres, soit sur 13 et 16 \u00e9tages qui se partagent entre logements sociaux et en accession. Remarquez aussi la \u00ab\u00a0tour de la biodiversit\u00e9\u00a0\u00bb (tour M6B2) \u00e0 c\u00f4t\u00e9, qui verra surgir des touffes de v\u00e9g\u00e9tation sur sa r\u00e9sille m\u00e9tallique. L\u2019id\u00e9e est que la tour devienne ensuite semenci\u00e8re gr\u00e2ce \u00e0 sa hauteur et aux vents qui diffuseront les graines. En cours, le projet colossal de la tour Duo sign\u00e9e Jean Nouvel culminera jusqu\u2019\u00e0 180 m\u00e8tres.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38099999999,"lat":48.8263999994}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.352460000002893,48.827459999327814],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-19","adresse":"5 place paul verlaine","code_postal":"75013","parcours":["balade13-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Piscine de la Butte-aux-Cailles","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","piscine","loisirs"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Elle aussi puise son eau dans cette profonde nappe souterraine... Les arches arrondies des portes et fen\u00eatres  de ce b\u00e2timent pittoresque en briques rappellent la grande voute du bassin int\u00e9rieur. Construite entre 1922 et 1924 dans un style Art Deco, la piscine de la Butte aux Cailles est une des deux seules class\u00e9es Monument Historique \u00e0 Paris. Il est possible de se baigner dans un de ses trois bassins, tous les jours de la semaine, \u00e9t\u00e9 comme hiver - le bassin nordique (unique dans la capitale) est chauff\u00e9 \u00e0 28\u00b0 !\nLe saviez-vous ? Dans les ann\u00e9es 1950, les caves en briques du sous-sol servaient de d\u00e9cor aux films noirs. Et oui, pendant que vous barbotiez dans l\u2019eau, Jean Gabin se perdait entre les chaudi\u00e8res et la for\u00eat de piliers qui soutiennent le bassin.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35246,"lat":48.8274599993}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.318300000249719,48.83685999968455],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-18","adresse":"1 place de catalogne","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-18.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"La Place de Catalogne et de S\u00e9oul","categorie":"place-rue","nom_poi":"La Place de Catalogne","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Vous voil\u00e0 arriv\u00e9s au c\u0153ur de l\u2019un des temples de l\u2019architecture parisienne r\u00e9cente?: les places de Catalogne, de S\u00e9oul et de l\u2019Amphith\u00e9\u00e2tre.","texte_description":"Am\u00e9nag\u00e9es en 1985, la Place de Catalogne et les deux places qui l\u2019entourent (place de S\u00e9oul et place de l\u2019Amphith\u00e9\u00e2tre) sont l\u2019\u0153uvre de l\u2019architecte catalan Ricardo Bofill. Alors que la place de Catalogue avec sa fontaine embl\u00e9matique (un plan noir inclin\u00e9 sign\u00e9 Shama\u00ef Haber) est ouverte \u00e0 la circulation, les deux autres places sont pi\u00e9tonnes et abritent des espaces verts. Ainsi, si vous empruntez la place de S\u00e9oul, vous vous retrouvez au centre d\u2019un jardin de buis \u00e0 la fran\u00e7aise, cern\u00e9 par un vaste immeuble vitr\u00e9 en forme d\u2019ellipse que Bofill a baptis\u00e9 \u00ab?Les \u00c9chelles du Baroque?\u00bb - ce sont des logements sociaux tout autant qu\u2019une v\u00e9ritable \u0153uvre architecturale. Dans ce micro-quartier, vous aurez peut-\u00eatre la sensation \u00e9trange de vous trouver dans un film de science-fiction ou bien au c\u0153ur d\u2019un p\u00e9plum intergalactique, entre colonnades classiques et modernit\u00e9 absolue.","url_site":"http:\/\/www.ricardobofill.com\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-18.jpg","format":"JPEG","width":5703,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"8ce410d0423ed51:0\"","id":"01d5f73c353ef6228402ca0052d5ad19","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:32.942949","color_summary":["rgba(70, 120, 202, 1.00)","rgba(124, 144, 175, 1.00)","rgba(82, 79, 73, 1.00)"],"height":3802},"geo_point_2d":{"lon":2.31830000025,"lat":48.8368599997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.333363021945343,48.84026001661809],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-23","adresse":"3 rue campagne-premi\u00e8re","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 3 rue Campagne-Premi\u00e8re","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","artistes","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Bienvenue rue Campagne-Premi\u00e8re, bienvenue dans LA rue du Montparnasse des Montparnos. C\u2019est bien simple, tous les plus grands semblent avoir d\u00e9cid\u00e9 de poser un jour leurs pinceaux ou leur plume dans l\u2019un des ateliers de cette rue mythique. On vous emm\u00e8ne??","texte_description":"Aujourd\u2019hui c\u2019est un immeuble contemporain sans grand int\u00e9r\u00eat\u2026mais au d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle, le sculpteur Fran\u00e7ois Pompon et le peintre Amedeo Modigliani y v\u00e9curent dans des \u00ab?ateliers-logements?\u00bb.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:32.941549","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33336302195,"lat":48.8402600166}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326250000648555,48.83517000031779],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-43","adresse":"63 rue daguerre","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-44.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"La Rue Daguerre","categorie":"place-rue","nom_poi":"Le 63 rue Daguerre","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":"Avec son m\u00e9lange \u00e9quilibr\u00e9 de commerces de bouche, de librairies, de d\u00e9p\u00f4ts-vente et de sa profusion de caf\u00e9s, la rue Daguerre \u2013 qui est pi\u00e9tonne sur l\u2019essentiel de sa longueur \u2013 incarne \u00e0 merveille la \u00ab?rue march\u00e9?\u00bb typiquement parisienne. On d\u00e9marre notre promenade \u00e0 son entr\u00e9e ouest, la plus calme, du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019avenue du Maine, en direction de l\u2019avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc.","texte_description":"Sur votre chemin, au num\u00e9ro 63, vous d\u00e9couvrez une grande porte coch\u00e8re surmont\u00e9e de l\u2019inscription \u00ab?Cit\u00e9 artisanale?\u00bb. Ce lieu priv\u00e9 ne se visite pas, mais si jamais la porte s\u2019entrouvre n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 jeter un \u0153il, vous d\u00e9couvrirez une merveille de cour verdoyante bord\u00e9e de b\u00e2timents bas aux vitres d\u2019ateliers. Normal?: jusque dans les ann\u00e9es 70, la Cit\u00e9 artisanale accueillait des imprimeurs, des proth\u00e9sistes dentaires ou des \u00e9b\u00e9nistes qui y avaient leurs ateliers. Aujourd\u2019hui, architectes et graphistes ont pris leur relais. En poursuivant vers l\u2019avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, les commerces se multiplient, la rue devient pi\u00e9tonne et les terrasses des caf\u00e9s vous tendent les bras de tous c\u00f4t\u00e9s. Profitez-en, si le temps le permet (ou abritez-vous sous une banne, comme les Parisiens, qui aiment \u00eatre en terrasse en toutes circonstances) et profitez de l\u2019inimitable esprit village de la jolie rue Daguerre\u2026 Bon \u00e0 savoir?: Attabl\u00e9 \u00e0 la terrasse d\u2019un caf\u00e9 de la rue, vous aurez peut-\u00eatre la chance de croiser l\u2019une des figures embl\u00e9matiques du \u00ab?village Daguerre?\u00bb?: \u00ab?l\u2019homme au pigeon?\u00bb, un homme qui transporte toujours avec lui un pigeon apprivois\u00e9 dans une cage en osier\u2026","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-44.jpg","format":"JPEG","width":6000,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"9e6d96de423ed51:0\"","id":"51c692f6c4ee8aa45e1e6f911202a0b2","last_synchronized":"2019-09-18T08:05:04.385218","color_summary":["rgba(185, 183, 180, 1.00)","rgba(140, 125, 118, 1.00)","rgba(103, 96, 98, 1.00)"],"height":4000},"geo_point_2d":{"lon":2.32625000065,"lat":48.8351700003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.318599999655876,48.83416000004749],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-52","adresse":"71 rue raymond losserand","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"L'All\u00e9e du Ch\u00e2teau-ouvrier","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Vous attendiez-vous \u00e0 un ch\u00e2teau, dans ce 14\u00e8me aux racines industrieuses?? Sans doute pas?! Par contre, un \u00ab?ch\u00e2teau-ouvrier?\u00bb, cela sonne d\u00e9j\u00e0 plus juste. Construite par Louis Gauche en 1891, \u00e0 la demande de femmes d\u2019industriels puissants, cette imposante b\u00e2tisse logeait \u00e0 l\u2019origine des familles d\u2019ouvriers aux revenus modestes, offrant \u00e0 chaque \u00e9tage, huit appartements de deux pi\u00e8ces poss\u00e9dant leurs propres toilettes. Le luxe. Palais social ou \u00ab?ch\u00e2teau-ouvrier?\u00bb, aujourd\u2019hui r\u00e9habilit\u00e9, ce beau b\u00e2timent perp\u00e9tue sa vocation humaniste en accueillant des logements sociaux et de nombreuses associations. Notez \u00e9galement les ateliers d\u2019artistes qui l\u2019entourent.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:54.688945","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.31859999966,"lat":48.83416}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321730000216201,48.83418999955831],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-60","adresse":"2 place moro giafferi","code_postal":"75014","parcours":["balade14-4"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"commerce","nom_poi":"Entre Pots","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["shopping","\u00e9thique","solidaire","flanerie","alternatif","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Un shopping gourmand et \u00e9thique, \u00e7a vous dit?? Alors rendez-vous chez Janneke, au milieu de tous ses pots. Son \u00e9picerie joyeuse et lumineuse s\u2019appelle \u00ab?Entre Pots?\u00bb et ne propose, en toute logique, que des produits en vrac issus d\u2019agriculture raisonn\u00e9e. En vrac, cela veut dire?: sans contenants ni emballages. Alors, apportez vos pots, contenants et bouteilles et repartez avec de quoi savourer un peu plus de l\u2019esprit gourmand de ce joli 14\u00e8me arrondissement. Entre Pots propose \u00e9galement des ateliers pour apprendre \u00e0 fabriquer produits d\u2019entretien et cosm\u00e9tiques \u00e9thiques et sains. Des ateliers que vous pourrez suivre avec vos enfants.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:03.997839","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32173000022,"lat":48.8341899996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.333949999882262,48.82364999971967],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-76","adresse":"28 square de montsouris","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 28 square de Montsouris","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["square","plein air","balade","quatorzi\u00e8me","famille"],"ville":"Paris","texte_intro":"Le square Montsouris, ce sont 62 maisons dont 28 (en briques rouges ou ocres) furent \u00e0 l\u2019origine construites pour des m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus. Le reste \u00e9tant constitu\u00e9 d\u2019ateliers d\u2019artistes et de villas bucoliques aux styles \u00e9tonnants, entre Art Nouveau et Art D\u00e9co.","texte_description":"Admirez le joli cadran solaire, il a \u00e9t\u00e9 peint en 1900.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:13.948281","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33394999988,"lat":48.8236499997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.325579999522021,48.83254999966895],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-6","adresse":"26 rue mouton duvernet","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-6.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"L'annexe de la mairie du 14\u00e8me","categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"L'annexe de la mairie du 14\u00e8me","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Elle a fi\u00e8re allure, cette annexe de la Mairie du 14\u00e8me arrondissement?! Toute de briques v\u00eatue, elle constitue un t\u00e9moignage parfait de l\u2019architecture cubique des ann\u00e9es 1930. Impressionnant, presque martial, massif, ce b\u00e2timent con\u00e7u par l\u2019architecte G. F. S\u00e9bille, un sp\u00e9cialiste des b\u00e2timents municipaux, traduit la complexit\u00e9 de la p\u00e9riode troubl\u00e9e de l\u2019entre-deux-guerres, Prenez le temps d\u2019admirer les grilles de la porte sign\u00e9es Raymond Subes. Mais ne restez pas dehors?! La d\u00e9coration int\u00e9rieure est elle aussi impressionnante?: hall et escalier de marbre, vitraux, sans oublier les bas-relief sign\u00e9s Raymond Delamarre. Ne ratez pas \u00e0 l\u2019\u00e9tage la salle des f\u00eates avec son magnifique vitrail de Louis Barillet et ses fresques murales de l\u2019entre-deux guerre. Notez que des expositions gratuites tr\u00e8s int\u00e9ressantes y sont souvent propos\u00e9es.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-6.jpg","format":"JPEG","width":5867,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"ba5b6de3423ed51:0\"","id":"759be94c08dbfe4882c9aff71c020837","last_synchronized":"2019-09-18T08:05:42.616980","color_summary":["rgba(82, 121, 172, 1.00)","rgba(164, 161, 151, 1.00)","rgba(126, 116, 103, 1.00)"],"height":3911},"geo_point_2d":{"lon":2.32557999952,"lat":48.8325499997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.373389990238942,48.851955557118636],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-32","adresse":"60 rue du faubourg saint-antoine","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Cour du Bel air","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","plein air","architecture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cour du Bel-air. Couverte de vignes, cette belle cour pav\u00e9e abritait sans doute une maison de ma\u00eetre datant de la fin du XVII\u00e8me si\u00e8cle. Des b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s et lou\u00e9s \u00e0 des artisans chaudronniers.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37338999024,"lat":48.8519555571}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3768011814410572,48.82659013961498],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-5","adresse":"12 rue cantagrel","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La cit\u00e9 du refuge","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"La fa\u00e7ade color\u00e9e \u00e0 votre droite, c\u2019est la Cit\u00e9 du Refuge con\u00e7ue par le Corbusier pour l\u2019Arm\u00e9e du Salut. Structure de r\u00e9insertion, elle accueille depuis 2016 pr\u00e8s de 300 personnes \u00e0 moindre co\u00fbt. La Cit\u00e9 est visitable tous les deuxi\u00e8mes et derniers jeudis du mois et les visites sont men\u00e9es (en fran\u00e7ais) par des r\u00e9sidents form\u00e9s par des architectes. Il est possible de profiter de la cafeteria, et m\u00eame de la chambre personnelle de la princesse Winnaretta Singer (h\u00e9riti\u00e8re des machines \u00e0 coudre et m\u00e9c\u00e8ne) disponible \u00e0 la location !","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37680118144,"lat":48.8265901396}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.352843444856221,48.830171340444316],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-20","adresse":"1 rue du moulin-des-pr\u00e8s","code_postal":"75013","parcours":["balade13-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Les rues pavillonnaires","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","culture","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":"Ces lieux sont habit\u00e9s, nous vous prions de respecter la tranquillit\u00e9 des riverains.","texte_description":"Prenez le temps de d\u00e9ambuler dans les rues pavillonnaires de la Butte aux Cailles. \u00c9pargn\u00e9e par les travaux du baron Haussmann puis par la vague moderniste en raison des carri\u00e8res souterraines (la butte est fragile !), elle a conserv\u00e9 le charme du \u00ab village \u00bb. Ses rues pav\u00e9es desservent de jolies maisons fleuries, anciens ateliers et pavillons ouvriers, aujourd\u2019hui convoit\u00e9s du tout Paris et des plus calmes banlieues. Parcourez la rue du Moulin des Pr\u00e9s parsem\u00e9e de maisons en meuli\u00e8re, \u00e0 briques et mosa\u00efques, qui descendait en forte pente vers la vall\u00e9e de la Bi\u00e8vre, tant regrett\u00e9e des habitants. Faites un arr\u00eat au Square des Peupliers pour r\u00eaver un peu plus. \n\nLe saviez-vous ? Au croisement avec la rue Henri Pape, le Moulin des Pr\u00e9s, construit au XVI\u00e8me et en activit\u00e9 jusqu\u2019au XIX\u00e8me, tr\u00f4nait au bord du bras vif de la rivi\u00e8re qui longeait la rue du m\u00eame nom. \n\nUne fois dans la rue Henri Pape, tournez \u00e0 gauche sur la rue Dieulafoy, o\u00f9 une quarantaine de maisons quasi-identiques se succ\u00e8dent dans des tons pastels. Ces pavillons individuels aux allures de maisons bourgeoises ont vu le jour vers 1920, ils \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0 des classes moyennes vivant dans ce quartier majoritairement populaire.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35284344486,"lat":48.8301713404}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.362717689926332,48.83243554213601],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-25","adresse":"186 rue nationale","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"\"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\" de Shepard Fairey, alias Obey","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cette gigantesque fresque sign\u00e9e de l'am\u00e9ricain Shepard Fairey a vu le jour au lendemain des attentats de novembre 2015. Inspir\u00e9e d'une pr\u00e9c\u00e9dente oeuvre o\u00f9 figurait \"Make Art, Not War\", elle arbore ici les couleurs du drapeau fran\u00e7ais et la devise nationale comme signe de soutien et d'hommage. Si elle vous rappelle quelque chose, c'est normal, on peut parfois l'apercevoir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, derri\u00e8re le bureau du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui en a demand\u00e9 un tirage.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36271768993,"lat":48.8324355421}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3685100004081,48.851129998814805],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-2","adresse":"67 boulevard de la bastille","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le jardin du Port de l'Arsenal","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["plein air","culture","douzi\u00e8me","jardin","nature"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Ce jardin en terrasses longe le port de plaisance autrefois destin\u00e9 \u00e0 un usage commercial. Avant de vous allonger sur les pelouses pour observer les bateaux, prenez le temps de d\u00e9ambuler dans ce corridor de verdure et d\u00e9couvrez les plantes grimpantes qui ornent les pergolas et fleurissent au printemps : la rose, le ch\u00e8vrefeuille au parfum enivrant, la cl\u00e9matite, le kiwi ou les bignones, appel\u00e9es aussi trompette de Virginie, aux belles teintes orang\u00e9es. Au bout d\u2019un chemin, la statue en bronze imagin\u00e9e par Henry Arnold repr\u00e9sente une baigneuse nue.  la passerelle offre une vue imprenable sur le bassin et la Colonne de Juillet. \n\nLe saviez-vous ? C\u2019est apr\u00e8s la destruction de la Bastille par les \u00e9meutiers en 1789 que le bassin de l\u2019Arsenal a \u00e9t\u00e9 creus\u00e9 pour remplacer le foss\u00e9 qui remplissait les douves de la forteresse en eau de la Seine.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36851000041,"lat":48.8511299988}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.444537054600198,48.822711539572325],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-14","adresse":"1 route du pesage","code_postal":"75012","parcours":["balade12-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"La Ferme de Paris","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","plein air","parc","ferme","famille","nature"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cette exploitation g\u00e9r\u00e9e par la Ville vous fera d\u00e9couvrir les cultures et les \u00e9levages traditionnels d\u2019\u00cele de France, le tout dans le respect de l\u2019environnement : l\u2019agriculture est certifi\u00e9e biologique ! Le bien-\u00eatre animal est lui aussi primordial. Les prairies, espaces potagers et les vergers sont des lieux d\u2019exp\u00e9rimentation pour le d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture urbaine et l\u2019\u00e9co-p\u00e2turage. Venez le week-end pour assister aux travaux de la ferme ou en semaine pour participer \u00e0 un atelier, une formation ou une conf\u00e9rence.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.4445370546,"lat":48.8227115396}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3826600006257213,48.83613999883648],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-23","adresse":"41 rue paul belmondo","code_postal":"75012","parcours":["balade12-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le Chai de Bercy","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","nature","plein air","famille","parc"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"\u00c0 c\u00f4t\u00e9 du potager, on trouve ce pavillon, vestige des entrep\u00f4ts vinicoles disparus dans les ann\u00e9es 1980. Cet ancien chai abritait une cha\u00eene d\u2019embouteillage et est aujourd\u2019hui un lieu d\u2019exposition, au m\u00eame titre que l\u2019Orangerie voisine quand elle n\u2019h\u00e9berge pas les v\u00e9g\u00e9taux du parc, du mois de mai au mois d\u2019octobre. D\u2019autres chais, dont l\u2019architecture faisait l\u2019identit\u00e9 du quartier, ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9am\u00e9nag\u00e9s, vous les d\u00e9couvrirez \u00e0 la sortie du parc.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38266000063,"lat":48.8361399988}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380446622377555,48.82985608165295],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-9","adresse":"15 rue thomas-mann","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le jardin Abb\u00e9-Pierre","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","jardin","nature","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":"Le quartier que vous traversez est n\u00e9 dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration d\u2019urbanisme Paris Rive Gauche.  Construits sous forme d\u2019\u00eelots ouverts, les immeubles de logement ont pouss\u00e9 tout autour de l\u2019Universit\u00e9 Paris Diderot\u00a0: les architectes ont pu d\u00e9ployer toute leur cr\u00e9ativit\u00e9 sur les quatre fa\u00e7ades de ces immeubles isol\u00e9s au style toujours inattendu.","texte_description":"Tr\u00e8s pris\u00e9 par les \u00e9tudiants \u00e0 l\u2019heure du d\u00e9jeuner, le jardin Abb\u00e9-Pierre est un v\u00e9ritable cocon de verdure id\u00e9al pour se d\u00e9tendre.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38044662238,"lat":48.8298560817}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332153022025908,48.839330017132724],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-28","adresse":"23 rue campagne-premi\u00e8re","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 17 bis rue Campagne-Premi\u00e8re","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","artistes","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Bienvenue rue Campagne-Premi\u00e8re, bienvenue dans LA rue du Montparnasse des Montparnos. C\u2019est bien simple, tous les plus grands semblent avoir d\u00e9cid\u00e9 de poser un jour leurs pinceaux ou leur plume dans l\u2019un des ateliers de cette rue mythique. On vous emm\u00e8ne??","texte_description":"A partir de 1917, le peintre L\u00e9onard Foujita y installe son atelier","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:36.239888","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33215302203,"lat":48.8393300171}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.337850000492056,48.83683000012545],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-1","adresse":"3 rue cassini","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-1.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"Le 3bis rue Cassini","categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 3 rue Cassini","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Si le premier arr\u00eat de notre balade architecturale se situe rue Cassini, nous vous recommandons de commencer votre parcours \u00e0 la gare de RER Port Royal. Admirez cette petite gare construite en 1895, elle est la premi\u00e8re gare intramuros \u00e0 \u00eatre dispos\u00e9e \u00e0 cheval sur les voies, faute de place. Devant vous, au loin, c\u2019est l\u2019Observatoire\u2026 qui vous observe?!","texte_description":"Pourquoi la rue Cassini ? Parce qu\u2019elle abrite des architectures fascinantes. Jetez un \u0153il aux num\u00e9ros 3bis et 5, des h\u00f4tels particuliers dot\u00e9s d\u2019ateliers d\u2019artistes en briques jaunes pour l\u2019un, rouge pour l\u2019autre, con\u00e7us dans un style inspir\u00e9 par le Moyen-\u00e2ge. Tous deux ont \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9s par l\u2019architecte Louis S\u00fce, entre 1903 et 1906.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-1.jpg","format":"JPEG","width":6000,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"fc732aca423ed51:0\"","id":"d797dfce8d1612cf60ab13ea05faee39","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:57.315240","color_summary":["rgba(146, 159, 177, 1.00)","rgba(137, 135, 137, 1.00)","rgba(127, 121, 118, 1.00)"],"height":4000},"geo_point_2d":{"lon":2.33785000049,"lat":48.8368300001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.331840000018488,48.8372800001466],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-3","adresse":"261 boulevard raspail","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"La Fondation Cartier","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","quatorzi\u00e8me","contemporain"],"ville":"Paris","texte_intro":"Nous voil\u00e0 boulevard Raspail, face \u00e0 la Fondation Cartier?! Un espace mus\u00e9ographique dont les expositions temporaires sont souvent passionnantes, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 entrer?! Mais ici, c\u2019est l\u2019architecture notre sujet. Et celle-ci est sign\u00e9e par l\u2019architecte fran\u00e7ais Jean Nouvel.","texte_description":"De cette r\u00e9alisation sortie de terre en 1994, l\u2019architecte a dit \u00ab?le b\u00e2timent appartient \u00e0 la pluie comme au vent. Il est un tissu d\u2019ambigu\u00eft\u00e9s qui joue sur la limite des contours, joue du reflet dans le reflet.?\u00bb C\u2019est po\u00e9tique et juste?: admirez comme la lumi\u00e8re joue avec la structure. Son \u00ab?monument pour Paris?\u00bb, Nouvel l\u2019a voulu ouvert, transparent, \u00e9volutif \u2013 il change avec les feuilles des arbres, la m\u00e9t\u00e9o. Une architecture libre, ouverte, qui joue sur les propositions des artistes qui exposent \u00e0 la Fondation Cartier. Promenez-vous dans les jardins, photographiez, d\u00e9couvrez les \u0153uvres qui les pars\u00e8ment, savourez la proposition architecturale de Jean Nouvel?! Et si vous voulez creuser et tout savoir, sachez que la Fondation Cartier organise r\u00e9guli\u00e8rement des \u00ab?visites architecturales?\u00bb.","url_site":"https:\/\/www.fondationcartier.com\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:42.072917","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33184000002,"lat":48.8372800001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32795479914212,48.829190718261],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-46","adresse":"1 passage rimbaut","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Le passage Rimbaut","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"En route vers un autre village du 14\u00e8me arrondissement, offrez-vous quelques minutes de calme dans le passage Rimbaut. Bord\u00e9e d\u2019immeubles modernes et de maisons anciennes, cette petite voie est un havre de paix entre deux avenues pleines de vie?: avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc et avenue du Maine.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:48.712732","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32795479914,"lat":48.8291907183}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3304816310907652,48.841616903527076],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-38","adresse":"99 boulevard du montparnasse","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"bar-restaurant","nom_poi":"La Rotonde","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["brasserie","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Elles se toisent, toutes les quatre. Elles sont dispos\u00e9es tout autour du carrefour Vavin et racontent l\u2019histoire joyeuse et artistique du quartier. Elles, ce sont les 4 grandes brasseries l\u00e9gendaires de Montparnasse?: la Coupole, la Rotonde, le Select, et le D\u00f4me. Vous pouvez bien s\u00fbr les admirer depuis le boulevard\u2013 vous aimerez sans doute la d\u00e9coration presque rococo du D\u00f4me\u2026 quant au n\u00e9on \u00ab?Le Select?\u00bb, on vous garantit qu\u2019il est tr\u00e8s instagrammable?!","texte_description":"D\u00e9cid\u00e9ment, La Rotonde pla\u00eet aux futurs Pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique fran\u00e7ais. Fran\u00e7ois Hollande y avait c\u00e9l\u00e9br\u00e9 sa victoire \u00e0 la primaire du Parti socialiste en 2011. Emmanuel Macron y a f\u00eat\u00e9 sa qualification au second tour de la Pr\u00e9sidentielle de 2017","url_site":"https:\/\/larotondeparis.fr\/fr","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:19.775863","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33048163109,"lat":48.8416169035}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.389120000400654,48.83269999944376],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-28","adresse":"53 avenue des terroirs de france","code_postal":"75012","parcours":["balade12-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Le mus\u00e9e des Arts forains","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","famille","culture","mus\u00e9e"],"ville":"paris","texte_intro":null,"texte_description":"Ce magnifique mus\u00e9e install\u00e9 dans les Pavillons de Bercy a toutes les chances de vous plaire. Seule condition, il faut r\u00e9server votre place ! Il accueille une collection d\u2019art du spectacle des XIX\u00e8me et XX\u00e8me si\u00e8cles que vous ne verrez nulle part ailleurs. Ce mus\u00e9e-spectacle vous immergera dans les f\u00eates foraines de la Belle \u00c9poque avec des cabinets de curiosit\u00e9s, des jardins extraordinaires et des man\u00e8ges centenaires\u2026 sur lesquels vous pouvez monter ! Ce lieu \u00e9merveillera les enfants et les plus grands !","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3891200004,"lat":48.8326999994}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.377598657723811,48.83390042632546],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-1","adresse":"quai fran\u00e7ois mauriac","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"La biblioth\u00e8que nationale de France","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","culture","biblioth\u00e8que","architecture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"La Biblioth\u00e8que Nationale de France construite en 1996 sous l\u2019impulsion de Fran\u00e7ois Mitterrand et con\u00e7ue par Dominique Perrault, tr\u00f4ne en bord de Seine. Elle est le site principal de l\u2019institution (qui en compte sept au total) recueillant 40 millions de documents imprim\u00e9s issus de collections fran\u00e7aises constitu\u00e9es depuis le Moyen Age. Ces quatre tours angulaires rappelant des livres ouverts constituent la premi\u00e8re manifestation de l\u2019architecture minimaliste \u00e0 une telle \u00e9chelle. \nAdopt\u00e9 par les Parisiens qui ne l\u2019appellent plus que \u00ab BnF \u00bb, ce n\u2019est pas seulement un lieu d\u2019\u00e9tude privil\u00e9gi\u00e9 des th\u00e9sards et autres \u00e9rudits. Des expositions y sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9es, sur des th\u00e8mes allant de la science-fiction aux enluminures m\u00e9di\u00e9vales, un espace enfants est propos\u00e9 et le parvis est un point de rencontre pour les pique-niques et sessions de danse improvis\u00e9es. Penchez-vous au-dessus des entrailles du b\u00e2timent : un jardin-for\u00eat de pins (rapatri\u00e9s de l\u2019Eure ) occupe ces 9000 m2 en contre-bas, ainsi que des lapins, des \u00e9perviers, et sept ch\u00e8vres tondeuses\u2026 Il s\u2019agit en fait d\u2019une version miniature de la for\u00eat de Fontainebleau (en banlieue sud de Paris), \u00e0 la diff\u00e9rence pr\u00e8s qu\u2019on ne peut s\u2019y promener. Consultez l\u2019agenda pour visiter le jardin lors d\u2019ouvertures exceptionnelles et vous tenir inform\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37759865772,"lat":48.8339004263}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.352942862484688,48.83516784854464],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-14","adresse":"42 rue des gobelins","code_postal":"75013","parcours":["balade13-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"La Manufacture des Gobelins","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","artisanat","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"La Manufacture nationale des Gobelins est une manufacture de tapisserie historique charg\u00e9e aujourd\u2019hui encore de l\u2019ornementation des \u00e9difices publics. Elle a pour priorit\u00e9 la poursuite d\u2019une tradition en m\u00ealant techniques anciennes, qualit\u00e9 traditionnelle et artisanat contemporain. \nCr\u00e9\u00e9e en 1601 sous l\u2019impulsion d\u2019Henri IV qui fit venir deux prestigieux tapissiers flamands, cette grande maison de la tapisserie deviendra ensuite la Manufacture royale des Gobelins sous Louis XIV, convaincu de sa contribution \u00e0 la gloire de la monarchie fran\u00e7aise. D\u00e8s lors, les dirigeants, rois et ambassadeurs en visite \u00e0 Paris fr\u00e9quentaient syst\u00e9matiquement le lieu, favorisant par la m\u00eame occasion les commandes royales \u00e9trang\u00e8res. Apr\u00e8s les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es durant la R\u00e9volution, le r\u00e8gne de Napol\u00e9on donne un regain de vie. Rattach\u00e9e au Mobilier National depuis 1937, la manufacture tisse toujours et fait aujourd\u2019hui appel aux plus grands artistes contemporains. La Galerie des Gobelins se visite, elle expose les collections du Mobilier National. Sur sa fa\u00e7ade, remarquez les huit m\u00e9daillons rendant hommage aux m\u00e9tiers du tissage.\nLe saviez-vous ? Gobelin \u00e9tait le nom d\u2019une famille de teinturiers sp\u00e9cialistes du rouge \u00ab \u00e0 l\u2019\u00e9carlate \u00bb et de la laine teinte. Elle devint puissante qu\u2019elle donna son nom \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre manufacture et au quartier !","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35294286248,"lat":48.8351678485}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.316820000504161,48.83621999963729],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-17","adresse":"59 rue vercing\u00e9torix","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1","balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-17.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"L'\u00c9glise Notre-Dame-du-Travail","categorie":"patrimoine religieux","nom_poi":"L'\u00c9glise Notre-Dame-du-Travail","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","\u00e9glise","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Avez-vous d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9 une \u00e9glise \u00e0 la charpente m\u00e9tallique?? Non?? Alors d\u00e9couvrez la belle et tr\u00e8s \u00e9tonnante \u00e9glise Notre-Dame du Travail, au bord des voies ferr\u00e9es de la gare Montparnasse.","texte_description":"De l\u2019ext\u00e9rieur, rien ne laisse pr\u00e9sager ce qui vous attend en passant les portes de cette \u00e9glise, con\u00e7ue par et pour \u00ab?le peuple?\u00bb. Ce qui vous \u00e9merveillera d\u00e8s votre entr\u00e9e, c\u2019est son incroyable charpente m\u00e9tallique apparente, totalement inattendue dans un \u00e9difice religieux. \u00c9lev\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 une souscription en 1900, ann\u00e9e de la grande exposition universelle qui l\u00e9gua tant \u00e0 Paris, cette \u00e9glise a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e pour les ouvriers alentour. Et cette charpente m\u00e9tallique \u00e9tonnante t\u00e9moigne tout \u00e0 la fois des contraintes budg\u00e9taires li\u00e9es \u00e0 sa construction (les 135 tonnes de fer qui permirent la construction de la charpente ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es des ruines du Palais de l\u2019Industrie construit pour l\u2019Exposition universelle), de l\u2019esprit moderniste de l\u2019\u00e9poque mais aussi d\u2019une volont\u00e9 de permettre aux ouvriers qui la fr\u00e9quentaient de s\u2019y sentir \u00ab?chez eux?\u00bb, on se croirait presque dans une usine au tournant du si\u00e8cle.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-17.jpg","format":"JPEG","width":5999,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"faf4b1ce423ed51:0\"","id":"d0b87afd64d501ca080e2af5adcb7801","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:31.135999","color_summary":["rgba(161, 187, 214, 1.00)","rgba(155, 152, 147, 1.00)","rgba(108, 103, 101, 1.00)"],"height":4000},"geo_point_2d":{"lon":2.3168200005,"lat":48.8362199996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320989999897747,48.84218999987144],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-20","adresse":"33 avenue du maine","code_postal":"75015","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Tour Montparnasse","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"\u00ab?La plus belle vue de Paris, c\u2019est au sommet de la tour Montparnasse, car c\u2019est le seul endroit o\u00f9 on ne la voit pas?\u00bb, les Parisiens aiment r\u00e9p\u00e9ter cette boutade au sujet de cette tour si mal aim\u00e9e. A son inauguration, le 18 juin 1973, la tour Montparnasse est alors la plus haute tour d\u2019Europe occidentale (210 m de hauteur pour 58 \u00e9tages). Une tour qui entreprend ces temps-ci sa mue, abandonnant ses habits sombres pour arborer une fa\u00e7ade translucide d\u2019ici 2023. Une mutation effectu\u00e9e de concert avec l\u2019ensemble du quartier Ga\u00eet\u00e9-Montparnasse.","url_site":"http:\/\/www.tour-montparnasse.fr","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:19.535692","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.3209899999,"lat":48.8421899999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.331043021873772,48.837700017044924],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-4","adresse":"254 boulevard raspail","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-4.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"\u00c9cole Camondo","categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Camondo et l'\u00e9cole d'architecture","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","\u00e9cole","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"La Fondation Cartier vous a \u00e9bloui?? Tournez la t\u00eate?: pile en face un \u00e9trange b\u00e2timent post-moderne vous toise","texte_description":"C\u2019est le b\u00e2timent de l\u2019\u00e9cole Camondo, qui accueille \u00e9galement l\u2019\u00c9cole Sp\u00e9ciale d\u2019Architecture (ESA)! Une \u00e9cole qui forme des designers et architectes d\u2019int\u00e9rieur\u2026 et l\u2019autre qui forme des architectes?! (Sachez pour la petite histoire que Pierre Paulin, Philippe Starck, Jean-Michel Wilmotte sont pass\u00e9s par Camondo, et l\u2019ESA a form\u00e9 rien moins que Robert Mallet-Stevens?!) Con\u00e7u en 1988 par les architectes Cuno Brullmann et Arnaud Fougeras-Lavergnolle, ce b\u00e2timent se veut \u00ab?high-tech?\u00bb. Et il faut admettre qu\u2019avec sa structure m\u00e9tallique apparente et ses fa\u00e7ades vitr\u00e9es soulign\u00e9es de couleurs vives, Camondo d\u00e9tonne et dynamite l\u2019esth\u00e9tique parisienne traditionnelle.","url_site":"http:\/\/ecolecamondo.fr\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-4.jpg","format":"JPEG","width":6000,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"86d713da423ed51:0\"","id":"c89e411aff3cea8c3e059df91a26429c","last_synchronized":"2019-09-18T08:05:00.877232","color_summary":["rgba(115, 126, 137, 1.00)","rgba(90, 100, 108, 1.00)","rgba(70, 89, 104, 1.00)"],"height":4000},"geo_point_2d":{"lon":2.33104302187,"lat":48.837700017}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.316820000504161,48.83621999963729],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-17","adresse":"59 rue vercing\u00e9torix","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3","balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-17.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"L'\u00c9glise Notre-Dame-du-Travail","categorie":"patrimoine religieux","nom_poi":"L'\u00c9glise Notre-Dame-du-Travail","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","\u00e9glise","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Avez-vous d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9 une \u00e9glise \u00e0 la charpente m\u00e9tallique?? Non?? Alors d\u00e9couvrez la belle et tr\u00e8s \u00e9tonnante \u00e9glise Notre-Dame du Travail, au bord des voies ferr\u00e9es de la gare Montparnasse.","texte_description":"De l\u2019ext\u00e9rieur, rien ne laisse pr\u00e9sager ce qui vous attend en passant les portes de cette \u00e9glise, con\u00e7ue par et pour \u00ab?le peuple?\u00bb. Ce qui vous \u00e9merveillera d\u00e8s votre entr\u00e9e, c\u2019est son incroyable charpente m\u00e9tallique apparente, totalement inattendue dans un \u00e9difice religieux. \u00c9lev\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 une souscription en 1900, ann\u00e9e de la grande exposition universelle qui l\u00e9gua tant \u00e0 Paris, cette \u00e9glise a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e pour les ouvriers alentour. Et cette charpente m\u00e9tallique \u00e9tonnante t\u00e9moigne tout \u00e0 la fois des contraintes budg\u00e9taires li\u00e9es \u00e0 sa construction (les 135 tonnes de fer qui permirent la construction de la charpente ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es des ruines du Palais de l\u2019Industrie construit pour l\u2019Exposition universelle), de l\u2019esprit moderniste de l\u2019\u00e9poque mais aussi d\u2019une volont\u00e9 de permettre aux ouvriers qui la fr\u00e9quentaient de s\u2019y sentir \u00ab?chez eux?\u00bb, on se croirait presque dans une usine au tournant du si\u00e8cle.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-17.jpg","format":"JPEG","width":5999,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"faf4b1ce423ed51:0\"","id":"d0b87afd64d501ca080e2af5adcb7801","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:31.135999","color_summary":["rgba(161, 187, 214, 1.00)","rgba(155, 152, 147, 1.00)","rgba(108, 103, 101, 1.00)"],"height":4000},"geo_point_2d":{"lon":2.3168200005,"lat":48.8362199996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.376475131766847,48.830569011685576],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-4","adresse":"115 avenue de france","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"L'immeuble T8","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"L\u2019\u0153uvre de l\u2019architecte Rudy Ricciotti offre deux fa\u00e7ades bien diff\u00e9rentes mais toutes deux surprenantes. On s\u2019arr\u00eate d\u2019abord devant l\u2019immeuble de logements recouvert de pierre noire et vert sombre, voisin direct de l\u2019EP7 qu\u2019il semble avoir inspir\u00e9. Il a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 comme \"une architecture troglodyte taill\u00e9e dans un bloc de carri\u00e8re\" et l\u2019ensemble a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 sur le mod\u00e8le pr\u00e9dominant dans ce quartier, l\u2019\u00eelot ouvert. A c\u00f4t\u00e9, le \u00ab Nid \u00bb abritant bureaux et commerces renferme \u00e9galement un jardin et un plan d\u2019eau (non accessibles depuis la rue malheureusement). PAUSE : Glissez-vous entre la guinguette et le T8, vers la calme place Jean-Michel Basquiat, entour\u00e9e d\u2019immeubles singuliers et accueillant la terrasse de l\u2019EP7, parfaite pour vous remettre de vos \u00e9motions. Au m\u00eame endroit, la Fab, la fondation Agnes.b d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la collection d\u2019art contemporain de la cr\u00e9atrice, ouvrira bient\u00f4t ses portes.\n\nAvancez dans le jardin de la promenade Levi Strauss. En contre-bas \u00e0 droite se trouve Station F, le plus grand incubateur de start-up d\u2019Europe, cr\u00e9\u00e9 en 2017. Retrouvez l\u2019avenue de France pour admirer les fa\u00e7ades futuristes de ces g\u00e9ants de verre, dont l\u2019un a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u par Norman Foster. Prenez la rue des Grands Moulins \u00e0 droite puis la rue du Chevaleret. Faites quelques pas dans la rue Cantagrel.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37647513177,"lat":48.8305690117}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361251765759417,48.83375235026797],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-28","adresse":"3 rue esquirol","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"Portrait de Elevyn Nesbit de Btoy","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Andr\u00e9a Michaelsson, alias BToy, est n\u00e9e \u00e0 Barcelone et \u00e9volue dans le milieu street art tr\u00e8s masculin des ann\u00e9es 2000. Ses pochoirs mettent \u00e0 l\u2019honneur ces icones f\u00e9minines comme Evelyn Nesbit, danseuse de revue am\u00e9ricaine dans les ann\u00e9es 1900 qui devint l\u2019un des mod\u00e8les les plus demand\u00e9s \u00e0 New York.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36125176576,"lat":48.8337523503}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.333351137232019,48.826168078342356],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-10","adresse":"18 villa seurat","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1","balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 18 Villa Seurat","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Baptis\u00e9e en hommage au peintre Georges Seurat, cette voie priv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 lotie au d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle pour les artistes fauch\u00e9s de Montparnasse, les Montparnos (d\u00e9couvrez d\u2019ailleurs notre balade \u00ab?Montparnasse et ses artistes?\u00bb). C\u2019est l\u2019architecte Andr\u00e9 Lur\u00e7at qui s\u2019est charg\u00e9 de b\u00e2tir pas moins de 8 villas, d\u2019une splendide homog\u00e9n\u00e9it\u00e9, dans la villa Seurat. 8 b\u00e2tisses con\u00e7ues sur mesure ou presque pour les artistes en mal d\u2019ateliers. De Cha\u00efm Soutine \u00e0 Salvador Dali, de Henry Miller \u00e0 Andr\u00e9 Derain, nombre de peintres et d\u2019\u00e9crivains ont pos\u00e9 leurs valises villa Seurat pour profiter du calme bucolique propice \u00e0 la cr\u00e9ation.","texte_description":"C\u2019est dans cette maison de brique que l\u2019\u00e9crivain am\u00e9ricain Henry Miller \u00e9crivit son c\u00e9l\u00e8bre \u00ab?Tropique du cancer?\u00bb. Ana\u00efs Nin, Soutine ou encore Antonin Artaud s\u00e9journ\u00e8rent \u00e9galement dans cette b\u00e2tisse.","url_site":"http:\/\/fondationvillaseurat.org\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:09.800946","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33335113723,"lat":48.8261680783}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.324429999795805,48.829519999764464],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-12","adresse":"23 rue du moulin vert","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 23 rue du Moulin Vert","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"On continue notre balade architecturale en remontant la petite rue du Moulin Vert.","texte_description":"Vous remarquerez un \u00e9tonnant immeuble \u00e9troit des ann\u00e9es 1930 avec ses 3 ateliers et leurs verri\u00e8res.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:11.493602","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.3244299998,"lat":48.8295199998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.328396533497439,48.8417176613895],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-35","adresse":"9 rue delambre","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-35.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"Rue Delambre","categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 9 rue Delambre","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"B\u00e2ti en 1926, cet immeuble a abrit\u00e9 un h\u00f4tel proposant des studios d\u2019artistes \u00e0 louer. Ernest Hemingway, Francis Scott Fitzgerald ou la danseuse Isadora Duncan y ont s\u00e9journ\u00e9.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-35.jpg","format":"JPEG","width":6000,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"ec8c60d7423ed51:0\"","id":"4fca4024e6cb50e077dc9311ae1d31b7","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:40.075277","color_summary":["rgba(149, 152, 157, 1.00)","rgba(130, 132, 136, 1.00)","rgba(105, 107, 109, 1.00)"],"height":4000},"geo_point_2d":{"lon":2.3283965335,"lat":48.8417176614}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32074302226257,48.84345001696495],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-41","adresse":"21 avenue du maine","code_postal":"75015","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-41.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"La Villa Vassilieff","categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"La Villa Vassilieff","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cit\u00e9 d\u2019artistes dissimul\u00e9e derri\u00e8re la gare Montparnasse, la Villa Vassilieff porte le nom de l\u2019artiste qui l\u2019anima, dans les ann\u00e9es 1910. En 1911, la peintre et sculptrice russe Marie Vassilieff, ancienne \u00e9l\u00e8ve du peintre Henri Matisse, installe son atelier & acad\u00e9mie au fond de cette petite impasse pav\u00e9e et v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e. Un atelier qu\u2019elle transforme volontiers en cantine pour artistes sans le sou, d\u00e8s les ann\u00e9es 1920, soutenant et accueillant les (futurs) grands noms de l\u2019avant-garde?: Picasso, Modigliani, Soutine, L\u00e9ger ou Chagall. Puis le lieu tombe un peu dans l\u2019oubli, devient un mus\u00e9e mais sans succ\u00e8s\u2026 avant de rena\u00eetre de ses cendres. Allez Villa Vassilieff?: vous y trouverez une r\u00e9sidence d\u2019artistes, un lieu d\u2019exposition d\u2019art contemporain, un caf\u00e9 et surtout un petit bout r\u00e9anim\u00e9 de l\u2019esprit avant-gardiste qui anima si longtemps ce quartier de Montparnasse?!","url_site":"http:\/\/www.villavassilieff.net\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-41.jpg","format":"JPEG","width":5886,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"127325dc423ed51:0\"","id":"2377e69f0f6686b07be92ea490e99e9f","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:46.545674","color_summary":["rgba(140, 136, 125, 1.00)","rgba(109, 114, 108, 1.00)","rgba(94, 103, 104, 1.00)"],"height":3924},"geo_point_2d":{"lon":2.32074302226,"lat":48.843450017}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.331440688893566,48.83901039968997],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-30","adresse":"31 rue campagne-premi\u00e8re","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 31 rue Campagne-Premi\u00e8re","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","artistes","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Bienvenue rue Campagne-Premi\u00e8re, bienvenue dans LA rue du Montparnasse des Montparnos. C\u2019est bien simple, tous les plus grands semblent avoir d\u00e9cid\u00e9 de poser un jour leurs pinceaux ou leur plume dans l\u2019un des ateliers de cette rue mythique. On vous emm\u00e8ne??","texte_description":"C\u2019est la star de la rue, cet immeuble. C\u2019est vrai qu\u2019il est splendide, le 31 rue Campagne Premi\u00e8re, sans doute le plus bel immeuble d\u2019ateliers jamais construit \u00e0 Paris, avec sa structure en b\u00e9ton arm\u00e9 et sa succession de verri\u00e8res d\u2019ateliers b\u00e2tis en duplex. L\u2019immeuble, construit en 1911, a d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 au concours de fa\u00e7ade de la Ville de Paris, la m\u00eame ann\u00e9e. L\u2019immeuble offre 4 \u00e9tages d\u2019ateliers en duplex?: les sculpteurs au rez-de-chauss\u00e9e, les peintres au-dessus \u2013 m\u00eame si, expos\u00e9 plein ouest, le 31 n\u2019a jamais offert la lumi\u00e8re optimale dont ils auraient eu besoin (celle du nord, constante et douce). Immeuble cossu, bourgeois m\u00eame, le 31 accueillit surtout des artistes \u00ab?\u00e0 succ\u00e8s?\u00bb. Man Ray et Kiki de Montparnasse purent s\u2019y offrir un atelier, tout comme Aragon et Elsa Triolet. Cha\u00efm Soutine aussi y loua un atelier, Pierre Restany et Jean-Pierre Raynaud y habit\u00e8rent. Pour profiter pleinement de la somptuosit\u00e9 du 31, faites un petit crochet par le Passage d\u2019enfer (vous y acc\u00e9dez par le 247 boulevard Raspail, poussez la grille, elle est ouverte)?: en plus de vous \u00e9merveiller devant les persiennes pastel de cette ancienne cit\u00e9 ouvri\u00e8re, vous d\u00e9couvrirez l\u2019arri\u00e8re du 31?: de jolies c\u00e9ramiques \u00e0 m\u00eame le ciment et des maisons de ville. Un r\u00eave.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:37.774628","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33144068889,"lat":48.8390103997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.322799999733431,48.83661999977273],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-51","adresse":"1 rue raymond losserand","code_postal":"75014","parcours":["balade14-3"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La rue Raymond Losserand","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["artistes","village","flanerie","quatorzi\u00e8me","balade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Apr\u00e8s le calme champ\u00eatre de la rue des Thermopyles, la rue Raymond Losserand c\u2019est une sensation un peu \u00e9bouriffante?! Vous voil\u00e0 plong\u00e9 au c\u0153ur d\u2019une rue hautement vivante et commer\u00e7ante. Vous avez un petit creux?? Traiteurs, boulangeries, caf\u00e9s\u2026 nul ne doute que vous trouverez de quoi vous sustenter.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:53.923208","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32279999973,"lat":48.8366199998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.330850000171023,48.82196000030113],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-69","adresse":"61 boulevard jourdan","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le Coll\u00e8ge N\u00e9erlandais","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["balade","quatorzi\u00e8me","\u00e9cole","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Le calme bucolique de la Cit\u00e9 internationale vous gagne?? Parfait?! Vous voil\u00e0 face au Coll\u00e8ge n\u00e9erlandais \u2013le chef d\u2019\u0153uvre de la Cit\u00e9 U. Le Coll\u00e8ge n\u00e9erlandais est sign\u00e9 par l\u2019architecte batave Willem Marinus Dudok et ce b\u00e2timent est le seul qu\u2019il ait sign\u00e9 en France. Dudok, fut l\u2019un des architectes les plus \u00e9minents de l\u2019\u00e9cole hollandaise de l\u2019entre-deux-guerres. Ultra g\u00e9om\u00e9trique et \u00e9pur\u00e9, le Coll\u00e8ge n\u00e9erlandais par sa forme orthogonale et son d\u00e9pouillement d\u00e9coratif - constitue un t\u00e9moignage majeur du courant architectural moderniste des ann\u00e9es 1920.","url_site":"http:\/\/www.ciup.fr\/college-neerlandais\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:13.152641","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33085000017,"lat":48.8219600003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.381709999515919,48.84388999885772],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-7","adresse":"81 rue du charolais","code_postal":"75012","parcours":["balade12-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Ground Control","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","alternatif"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Am\u00e9nag\u00e9 dans la halle Charolais, ancien centre de tri de la SNCF, ce \u00ab tiers-lieu \u00bb est le rendez-vous aussi bien des familles que des f\u00eatards. Boire un verre dans un avion (oui oui), manger un plat africain, acheter une plante ou simplement visiter cette immense cour de r\u00e9cr\u00e9, libre \u00e0 vous d\u2019en d\u00e9cider. Engag\u00e9, le site organise r\u00e9guli\u00e8rement des conf\u00e9rences et tables rondes mais aussi des concerts et DJ set, ateliers, cours de danse\u2026 Cet endroit libre et insolite est \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, alors profitez-en vite ! Reprenez de la hauteur par le m\u00eame acc\u00e8s rue de Rambouillet et avancez jusqu\u2019au Jardin de Reuilly. Profitez du point de vue privil\u00e9gi\u00e9 qu\u2019offre la passerelle pour rep\u00e9rer votre spot. Peu commun et tr\u00e8s utile, notez qu\u2019une fontaine \u00e0 eau gazeuse est situ\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de jardin en bas.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38170999952,"lat":48.8438899989}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.414239999739483,48.83301999799425],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-12","adresse":"route de la ceinture du lac","code_postal":"75012","parcours":["balade12-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le Parc zoologique de Paris","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","nature","zoo","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"On le rep\u00e8re de loin, le Parc zoologique de Paris, avec son embl\u00e9matique \u00ab Grand Rocher \u00bb (artificiel) ! R\u00e9cemment r\u00e9nov\u00e9 et r\u00e9am\u00e9nag\u00e9, il propose au visiteur une promenade \u00e0 travers cinq biozones (Patagonie, Savane-Sahel, Europe, Guyane et Madagascar) o\u00f9 vivent 2000 animaux au total. Ses origines remontent \u00e0 1860 lorsque le directeur du Mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle pr\u00e9conise l\u2019utilit\u00e9 d\u2019une annexe de la m\u00e9nagerie du Jardin des plantes (Ve) pour \u00e9tudier les comportements animaliers. Le zoo n\u2019ouvre finalement qu\u2019en 1931 \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019Exposition coloniale pour r\u00e9pondre \u00e0 la curiosit\u00e9 du public pour les \u00ab animaux exotiques \u00bb. Ne passez pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la gigantesque serre cylindrique ! 4000 m2 de cascades, parfums, plantes et faune tropicale\u2026Suivez la promenade Maurice Boitel qui longe le lac Daumesnil et arr\u00eatez-vous au croisement avec la route des \u00celes","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.41423999974,"lat":48.833019998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382019999359358,48.83562999884422],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-24","adresse":"41 rue paul belmondo","code_postal":"75012","parcours":["balade12-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"La maison du jardinage","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","nature","plein air","famille","parc"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cette charmante b\u00e2tisse couverte de lierre abritait l\u2019ancien bureau de perception des taxes. Avec sa biblioth\u00e8que et ses cours de jardinage, elle est aujourd\u2019hui un lieu de conseil pour les n\u00e9ophytes et apprentis jardiniers. Elle propose \u00e9galement des expositions et initie les enfants \u00e0 la d\u00e9couverte du monde v\u00e9g\u00e9tal par le biais d\u2019ateliers dans la serre p\u00e9dagogique adjointe et le potager. Allez voir ce dernier, les \u00e9coliers parisiens viennent r\u00e9guli\u00e8rement le chouchouter et lui ont fabriqu\u00e9 les plus beaux \u00e9pouvantails.\n\nCultiver Paris, c\u2019est une ambition forte de la municipalit\u00e9, qui comptera plus de trente hectares d\u2019espaces d\u2019agriculture urbaine d\u2019ici 2020. Les nombreux appels \u00e0 projets Parisculteurs initi\u00e9s par la Ville de Paris favorisent une agriculture tourn\u00e9e vers les consommateurs locaux, notamment en tissant des liens plus forts avec les agriculteurs franciliens. \n\nPerdez-vous dans le labyrinthe et le tr\u00e8s odorant jardin des senteurs, promenez-vous dans les all\u00e9es le long du jardin des bulbes et du verger. \n\nRetrouvez la ville et empruntez la rue George Gershwin qui vous am\u00e8ne rue de Pommard (comme le vin !). Prenez la rue de Chablis (le vin, encore !) qui passe entre un micro-quartier de maisons en meuli\u00e8re et une charmante \u00e9cole maternelle. Prenez la rue de Bercy \u00e0 droite puis tournez imm\u00e9diatement \u00e0 gauche vers la place Lachambeaudie.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38201999936,"lat":48.8356299988}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.370469999449986,48.84986999914681],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-45","adresse":"53 rue de lyon","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"commerce","nom_poi":"La librairie d\u2019occasion La Sir\u00e8ne","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","commerce"],"ville":"paris","texte_intro":null,"texte_description":"Pour terminer, arr\u00eatez-vous \u00e0 la librairie La Sir\u00e8ne. Ce lieu incroyable regorge de livres, du sol au plafond, et les plus beaux paradent m\u00eame sur le trottoir. Cette caverne d\u2019Ali Baba peut sembler poussi\u00e9reuse, pourtant les livres, neufs (\u00e0 prix tr\u00e8s r\u00e9duits) et d\u2019occasion, sont tr\u00e8s soigneusement rang\u00e9s et emball\u00e9s par le g\u00e9rant de la boutique, qui saura pour s\u00fbr r\u00e9pondre \u00e0 vos requ\u00eates litt\u00e9raires les plus farfelues. Notez qu\u2019il existe une s\u00e9lection de livres en anglais","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37046999945,"lat":48.8498699991}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.374619999615367,48.83335999934795],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-2","adresse":"162 avenue de france","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Le cin\u00e9ma MK2 biblioth\u00e8que","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","culture","biblioth\u00e8que","architecture","cinema"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"MK2 n\u2019est pas un cin\u00e9ma comme les autres. En plus d\u2019\u00eatre \u00e0 la fois diffuseur, producteur et exploitant, la soci\u00e9t\u00e9 familiale fond\u00e9e en 1974 par Marin Karmitz est une ardente d\u00e9fenseuse du cin\u00e9ma d\u2019auteur international et se distingue par l\u2019importance donn\u00e9e \u00e0 une \u00e9thique et une certaine conception du monde. Le MK2 a invent\u00e9 le concept de cin\u00e9ma-librairie et a eu l\u2019ambition de construire ses salles  proposant des films en VO dans les quartiers populaires o\u00f9 la culture \u00e9tait  d\u00e9laiss\u00e9e. Aujourd\u2019hui, le multiplexe MK2 Biblioth\u00e8que propose aussi des conf\u00e9rences, des rediffusions de films cultes, et a ouvert il y a quelques ann\u00e9es une salle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, \u00ab MK2 VR \u00bb ! Consultez leur site pour \u00eatre au fait des \u00e9v\u00e9nements.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37461999962,"lat":48.8333599993}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.378059999926212,48.835259999046244],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-10","adresse":"passerelle simone de beauvoir","code_postal":"75013","parcours":["balade13-1"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La passerelle Simone de Beauvoir","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","culture","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cette passerelle ondul\u00e9e baptis\u00e9e du nom de la romanci\u00e8re et philosophe Simone de Beauvoir relie le parvis de la BnF au Parc de Bercy. Avancez pour avoir une vue d\u2019ensemble de la biblioth\u00e8que et de la rive. Vous pouvez apercevoir la piscine flottante Jos\u00e9phine Baker et d\u2019autres p\u00e9niches abritant bars et bo\u00eetes de nuit tr\u00e8s pris\u00e9s de la jeunesse parisienne. Profitez du point de vue qu\u2019offre la passerelle pour choisir votre transat, aux beaux jours les quais en sont couverts !","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37805999993,"lat":48.835259999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.349652099216429,48.82765190945025],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-17","adresse":"21 rue de la butte-aux-cailles","code_postal":"75013","parcours":["balade13-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"commerce","nom_poi":"Les Abeilles","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","quartier","commerce","artisanat"],"ville":"Paris","texte_intro":"Cette rue est le c\u0153ur battant du quartier avec ses nombreux caf\u00e9s, bars et restaurants \u00e0 la fois traditionnels et branch\u00e9s. Quelques boutiques singuli\u00e8res ont retenu notre attention :","texte_description":"D\u00e9couvrez aux Abeilles une petite boutique tenue par un apiculteur qui propose du miel issu de ses ruches install\u00e9es aux quatre coins de la r\u00e9gion parisienne. Sans oublier des savons, bonbons, moutardes et pain d\u2019\u00e9pices\u2026","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.34965209922,"lat":48.8276519095}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.354069999649035,48.821739998875245],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-21","adresse":"27 rue de l'interne loeb","code_postal":"75013","parcours":["balade13-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"La Petite Ceinture","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","balade","plein air"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cet \u00e9tonnant parc lin\u00e9aire sillonn\u00e9 de rails a \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9 en 2015, il vous portera jusqu\u2019au Jardin Charles Trenet, lui aussi tout r\u00e9cent. La petite ceinture de Paris a \u00e9t\u00e9 construite durant la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XIX\u00e8me pour desservir les diff\u00e9rentes gares ferroviaires dans la capitale, alors en plein essor industriel et commercial. Abandonn\u00e9e, elle rec\u00e8le aujourd\u2019hui d\u2019espaces de nature sauvage d\u2019un grand int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, peu \u00e0 peu r\u00e9am\u00e9nag\u00e9s en espaces verts publics, jardins priv\u00e9s et associatifs qui font le bonheur des parisiens.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35406999965,"lat":48.8217399989}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.314429999347596,48.83257000011384],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-16","adresse":"28 rue decr\u00e8s","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-16.jpg","copyright_image":"\u00a9StudioTTG","legende":"Fa\u00e7ade des Grandes Bouches","categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Les Grandes Bouches","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Elles ne s\u2019appellent pas officiellement comme cela, ces tours du quartier Plaisance. Mais c\u2019est ainsi qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9es par leurs habitants. En observant leurs balcons, vous comprendrez ais\u00e9ment?! Cette r\u00e9alisation typique des \u00ab?grands ensembles?\u00bb des ann\u00e9es 1960 a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par l\u2019architecte Jean Balladur entre 1968 et 1970 avec la collaboration de Jean-Bernard Tostivint. De Jean Balladur, on retient surtout son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre?: la station baln\u00e9aire de La Grande Motte, dans l\u2019H\u00e9rault.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-16.jpg","format":"JPEG","width":5845,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"50f65bcd423ed51:0\"","id":"35f66f52e4133522f074e526245f70f9","last_synchronized":"2019-09-18T08:04:29.413782","color_summary":["rgba(100, 126, 171, 1.00)","rgba(130, 137, 149, 1.00)","rgba(113, 113, 117, 1.00)"],"height":3897},"geo_point_2d":{"lon":2.31442999935,"lat":48.8325700001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332989831860586,48.840018404485875],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-25","adresse":"9 rue campagne-premi\u00e8re","code_postal":"75014","parcours":["balade14-2"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 9 rue Campagne-Premi\u00e8re","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","artistes","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Bienvenue rue Campagne-Premi\u00e8re, bienvenue dans LA rue du Montparnasse des Montparnos. C\u2019est bien simple, tous les plus grands semblent avoir d\u00e9cid\u00e9 de poser un jour leurs pinceaux ou leur plume dans l\u2019un des ateliers de cette rue mythique. On vous emm\u00e8ne??","texte_description":"C\u2019est l\u2019ancienne \u00ab?Cit\u00e9 des artistes?\u00bb. Un v\u00e9ritable petit village au c\u0153ur de la rue Campagne-Premi\u00e8re et 128 ateliers construits \u00e0 partir de mat\u00e9riaux provenant des b\u00e2timents de l\u2019Exposition universelle de 1889. La Cit\u00e9 des artistes abrita la cr\u00e9ativit\u00e9 de grands noms parmi lesquels les peintres L\u00e9onard Foujita (jusqu\u2019en 1917), Giorgio de Chirico, Amedeo Modigliani, Vassili Kandinsky, Max Ernst, Joan Mir\u00f3, Alberto Giacometti ou encore l\u2019\u00e9crivain Reiner Maria Rilke","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:34.604013","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33298983186,"lat":48.8400184045}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3328500005032993,48.82376999956747],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-74","adresse":"53 avenue reille","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Maison Ozenfant (Villa Reille)","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Vous \u00eates devant l\u2019une des premi\u00e8res grandes r\u00e9alisations de Le Corbusier. On estime que le peintre Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant fut l\u2019un des premiers clients de celui qui allait bouleverser l\u2019architecture moderne. Bienvenue \u00e0 la Villa Reille, dite \u00ab?Maison Ozenfant?\u00bb Immenses verri\u00e8res, fa\u00e7ades blanches et structure \u00e9pur\u00e9e, la Maison Ozenfant signe d\u00e9j\u00e0 le style Le Corbusier. Elle marque aussi l\u2019une des extr\u00e9mit\u00e9s du square Montsouris (ne confondez pas avec le parc) o\u00f9 nous vous emmenons juste apr\u00e8s?! Le saviez-vous?? le toit en \u201csheds\u201d d\u2019usine destin\u00e9 \u00e0 recevoir une lumi\u00e8re constante a \u00e9t\u00e9 chang\u00e9 en toit terrasse. Autrement, rien d\u2019autre n\u2019a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 sur l\u2019ext\u00e9rieur de la maison.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:56.944811","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.3328500005,"lat":48.8237699996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319110293997809,48.83983496746535],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-61","adresse":"23 all\u00e9e de la deuxi\u00e8me division blind\u00e9e","code_postal":"75015","parcours":["balade14-4"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"L'Oasis","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["flanerie","alternatif","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"On parie que vous allez aimer prendre le temps de vivre \u00e0 L\u2019Oasis. Install\u00e9 tr\u00e8s prochainement dans les anciens murs du Mus\u00e9e de la Lib\u00e9ration, au-dessus de la Gare Montparnasse (le mus\u00e9e a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 place Denfert Rochereau - on vous raconte tout dans notre Balade des Savoirs), ce tiers-lieu vous accueille(ra) pour un caf\u00e9, un repas d\u00e9licieux et solidaire ou une activit\u00e9 de loisirs qui a du sens. Mais un tiers-lieu, qu\u2019est-ce donc?? C\u2019est un lieu de partage, de rencontres, d\u2019innovation et d\u2019entreprenariat. C\u2019est un endroit o\u00f9 les gens, les cultures et les expertises cohabitent. Poussez la porte, respirez, on parie que vous serez s\u00e9duits?!","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:04.735311","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.319110294,"lat":48.8398349675}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382389999899058,48.837329999394846],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-20","adresse":"51 rue de bercy","code_postal":"75012","parcours":["balade12-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","architecture","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Vous voil\u00e0 sur la place Leonard Bernstein et le b\u00e2timent biscornu devant vous, c\u2019est la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise, premi\u00e8re \u0153uvre con\u00e7ue par l\u2019immense architecte am\u00e9ricano-canadien Frank Gehry \u00e0 Paris en 1994. Cette \u00ab Ballerine \u00bb comme il l\u2019appelle, qui \u00ab soul\u00e8ve sa jupe pour inviter les gens \u00e0 entrer \u00bb pr\u00e9sente une fa\u00e7ade plus fantasque c\u00f4t\u00e9 parc. Cet \u00e9l\u00e9gant b\u00e2timent abrite, depuis le r\u00e9am\u00e9nagement du b\u00e2timent par Dominique Brard en 2005, la collection commenc\u00e9e en 1936 par Henri Langlois, cin\u00e9phile et visionnaire soucieux de la conservation des tr\u00e9sors du cin\u00e9ma, qu\u2019il est le premier \u00e0 consid\u00e9rer comme un art. Visitez le Mus\u00e9e et la Galerie des Donateurs, les diff\u00e9rentes activit\u00e9s propos\u00e9es permettent une approche singuli\u00e8re pour les plus jeunes.  \n\nLe saviez-vous : La cantine Les 400 coups propose une carte \u00e0 d\u00e9couvrir sur place ou \u00e0 emporter (dans un coin du parc !), des brunchs le week-end et une \u00e9picerie fine.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3823899999,"lat":48.8373299994}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371700236711736,48.85246730889217],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-31","adresse":"30 rue du faubourg saint-antoine","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Les Ateliers de Paris","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","art","mode","artisanat"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cette structure d\u00e9di\u00e9e aux m\u00e9tiers d\u2019art, au design et \u00e0 la mode, est un incubateur d\u2019entreprises. Elle accompagne de jeunes cr\u00e9ateurs dans leur d\u00e9marche, propose un espace d\u2019exposition et organise de nombreux \u00e9v\u00e9nements et concours ! On lui doit surtout le label \u00ab Fabriqu\u00e9 \u00e0 Paris \u00bb,  que vous pouvez retrouver dans certaines vitrines au cours de cette balade, notamment dans le Viaduc des arts.  Entrez pour plus d\u2019informations ou pour visiter la galerie.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37170023671,"lat":48.8524673089}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.37649000078865,48.84678999949794],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-44","adresse":"65 avenue daumesnil","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Le Viaduc des arts","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture","artisanat","promenade"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Cette ancienne ligne de chemin de fer \u00e9tait abandonn\u00e9e pendant des d\u00e9cennies avant d\u2019\u00eatre r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e en promenade plant\u00e9e en 2000 par la mairie de Paris. Elle abrite \u00e9galement, dans chacune de ses vo\u00fbtes, une cinquantaine de cr\u00e9ateurs parisiens au service de l\u2019excellence, du beau et du rare. Ces adresses sont tr\u00e8s courues par les d\u00e9corateurs, professionnels du spectacle et de la mode mais aussi des amateurs et passionn\u00e9s qui longent l\u2019avenue Daumesnil comme ils d\u00e9ambulent dans une galerie d\u2019art. Eb\u00e9nistes, plumassiers, luthiers, souffleurs de verre (rendez-vous au n\u00b0101 !)\u2026 Tous perp\u00e9tuent la tradition de l\u2019artisanat du quartier et r\u00e9v\u00e8lent au public les coulisses de la confection. Pour les rencontrer et apprendre \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s, participez \u00e0 un atelier \u00e0 l\u2019Arche, situ\u00e9 au n\u00b05.\n\nSept d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s par la Ville et arborent le label \u00ab Fabriqu\u00e9 \u00e0 Paris \u00bb, que vous retrouverez dans d\u2019autres boutiques et march\u00e9s dans la ville. L\u2019Atelier C, chocolaterie ;  la Confiture Parisienne, confiturerie ; la Maison Fey, gainerie d\u2019ameublement, dorure sur cuir, La Fabrique Nomade, association qui valorise les artisans migrants ;  Herv\u00e9 Eb\u00e9niste, \u00e9b\u00e9niste et Julien Vermeulen, plumassier , Aisth\u00e9sis, \u00e9b\u00e9niste d\u2019art ;et Junior Fritz Jacquet, sculpteur de papier et designer.\n\nEngag\u00e9 pour l\u2019innovation et la cr\u00e9ation de demain, le Viaduc h\u00e9berge \u00e9galement une p\u00e9pini\u00e8re accueillant 5 jeunes cr\u00e9ateurs  ainsi qu\u2019une vo\u00fbte \u00ab relais \u00bb lou\u00e9e pour 24 mois \u00e0 un jeune cr\u00e9ateur.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37649000079,"lat":48.8467899995}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3463216379978,48.82779208954356],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-23","adresse":"10 rue daviel","code_postal":"75013","parcours":["balade13-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"La petite Alsace et la Villa Daviel","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","architecture","plein air","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Apr\u00e8s tant de merveilles architecturales, la Petite Alsace a encore de quoi vous surprendre. Cet ensemble de pavillons ouvriers a \u00e9t\u00e9 construit en 1912 dans un style \u00ab alsacien \u00bb, avec briques et colombages. Surplombant la Petite Alsace et perch\u00e9e au-dessus de garages, la Petite Russie h\u00e9bergeait les employ\u00e9s d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de taxis, russes pour la plupart. Ce lieu paisible et tr\u00e8s intriguant est ouvert au public en de rares occasions mais ses toits pointus sont visibles depuis le fond de la Villa Daviel.\nLa Villa Daviel perpendiculaire \u00e0 la rue \u00e9ponyme a, elle aussi, de quoi nous faire envier. Cette voie calme et v\u00e9g\u00e9tale ouverte la m\u00eame ann\u00e9e rappelle le charme des banlieues cossues.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.346321638,"lat":48.8277920895}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382319999794988,48.82681999894837],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-35","adresse":"20 boulevard du g\u00e9n\u00e9ral d'arm\u00e9e jean simon","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"mus\u00e9e-lieu culturel","nom_poi":"Le Lavomatik et la galerie Itinerrance","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"D\u00e9couvrez le Lavomatik, un lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019art urbain. On y trouve des livres sur le street art, des pin\u2019s en tout genre, des \u0153uvres d\u2019art\u2026 Des vernissages sont parfois organis\u00e9s. Plus loin \u00e0 l\u2019angle, la Galerie Itinerrance est un v\u00e9ritable lieu d\u2019exposition donnant de la visibilit\u00e9 \u00e0 de grands street artistes et est \u00e0 l\u2019origine de nombreux projets artistiques dans la ville (sur le boulevard Vincent Auriol notamment).","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38231999979,"lat":48.8268199989}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.325496334223382,48.82924841627159],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-11","adresse":"7 rue du moulin vert","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 7 rue du Moulin Vert","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","famille","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"On continue notre balade architecturale en remontant la petite rue du Moulin Vert.","texte_description":"Au n\u00b07, ne manquez pas le dragon de mosa\u00efques qui orne la fa\u00e7ade de ce b\u00e2timent en briques ann\u00e9es 1930.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:10.648643","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.32549633422,"lat":48.8292484163}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3320717097053523,48.826231829141946],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-7","adresse":"1 villa seurat","code_postal":"75014","parcours":["balade14-1","balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"Le 1 Villa Seurat","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["architecture","culture","plein air","contemporain","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":"Baptis\u00e9e en hommage au peintre Georges Seurat, cette voie priv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 lotie au d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle pour les artistes fauch\u00e9s de Montparnasse, les Montparnos (d\u00e9couvrez d\u2019ailleurs notre balade \u00ab?Montparnasse et ses artistes?\u00bb).\nC\u2019est l\u2019architecte Andr\u00e9 Lur\u00e7at qui s\u2019est charg\u00e9 de b\u00e2tir pas moins de 8 villas, d\u2019une splendide homog\u00e9n\u00e9it\u00e9, dans la villa Seurat. 8 b\u00e2tisses con\u00e7ues sur mesure ou presque pour les artistes en mal d\u2019ateliers. De Cha\u00efm Soutine \u00e0 Salvador Dali, de Henry Miller \u00e0 Andr\u00e9 Derain, nombre de peintres et d\u2019\u00e9crivains ont pos\u00e9 leurs valises villa Seurat pour profiter du calme bucolique propice \u00e0 la cr\u00e9ation.","texte_description":"Faisant l\u2019angle avec la rue de La Tombe-Issoire, c\u2019est la maison-double de l\u2019\u00e9crivain Frank Townshend. Une maison-double au sens litt\u00e9ral?: il s\u2019agit r\u00e9ellement de deux maisons avec chacune sa cuisine, salle de bain, atelier, living-room et chambre. num\u00e9ro 4?: cette maison en forme de L, propri\u00e9t\u00e9 du fr\u00e8re Andr\u00e9 Lur\u00e7at, le peintre, c\u00e9ramiste et tapissier Jean Lur\u00e7at, fut la premi\u00e8re b\u00e2tisse construite dans la villa.","url_site":"http:\/\/fondationvillaseurat.org\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:49:45.256768","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.33207170971,"lat":48.8262318291}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.316480000512032,48.83461999962857],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-59","adresse":"94 rue de l'ouest","code_postal":"75014","parcours":["balade14-4"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"commerce","nom_poi":"Fabrique Boh\u00e8me","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["shopping","\u00e9thique","solidaire","flanerie","alternatif","balade","quatorzi\u00e8me"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Et si vous faisiez une petite halte cr\u00e9ative en participant \u00e0 un atelier DIY (Do It Yourself) \u00e0 la Fabrique Boh\u00e8me?? Lettrage, dessin, horlogerie, couture\u2026 il y en a pour tous les \u00e2ges, tous les go\u00fbts et surtout pour tout le monde. Si vous cherchez l\u2019inspiration ou un petit cadeau \u00e0 rapporter chez vous, la Fabrique Boh\u00e8me expose et vend les cr\u00e9ations de \u00ab?talents de demain?\u00bb.","url_site":"http:\/\/lafabriqueboheme.com\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:03.268995","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.31648000051,"lat":48.8346199996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341921690600608,48.81952306514017],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-66","adresse":"7 l boulevard jourdan","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.maps.arcgis.com\/sharing\/rest\/content\/items\/7a34d77806a44be592fa49079c2ab97c\/data","copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"\u00e9l\u00e9ment d'architecture","nom_poi":"La Maison du Br\u00e9sil","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["balade","quatorzi\u00e8me","\u00e9cole","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Poursuivez votre promenade, profitez du calme, des oiseaux et levez les yeux?: de la Suisse vous avez chemin\u00e9 jusqu\u2019au Br\u00e9sil. Une Maison du Br\u00e9sil qui, elle aussi, porte la marque de Le Corbusier. Con\u00e7ue par l\u2019architecte br\u00e9silien Lucio Costa, c\u2019est L\u2019Atelier Le Corbusier qui a r\u00e9alis\u00e9 le projet.","url_site":"http:\/\/www.maisondubresil.org\/","fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"vide.png","format":"PNG","width":10,"mimetype":"image\/png","etag":"\"161453236ecfa815b9f79464e7172304\"","id":"9901387cfa2f790817d74faf721f7fa0","last_synchronized":"2019-10-30T08:50:10.852394","color_summary":[],"height":10},"geo_point_2d":{"lon":2.3419216906,"lat":48.8195230651}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33444999959719,48.821390000333125],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi14-80","adresse":"28 boulevard jourdan","code_postal":"75014","parcours":["balade14-5"],"url_image":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/Balades14e\/photos\/poi14-80.jpg","copyright_image":"\u00a9Marc Bertrand","legende":"Le Parc Montsouris","categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le Parc Montsouris","date_saisie":"2019-07-17","mot_cle":["parc","plein air","balade","quatorzi\u00e8me","famille"],"ville":"Paris","texte_intro":"Voil\u00e0 un long moment que nous tournons autour, il est enfin temps de s\u2019y engouffrer?: le parc Montsouris?!","texte_description":"On entre dans le parc par l\u2019avenue de la Tunisie, depuis l\u2019entr\u00e9e situ\u00e9e rue \u00c9mile Deutsch de la Meurthe. Le saviez-vous?? Elle fut ainsi nomm\u00e9e parce qu\u2019elle menait au palais du Bardo, un pavillon tunisien construit pour l\u2019exposition universelle de 1867. Il a br\u00fbl\u00e9 en 1991 mais on peut le voir sur les anciennes photos du parc de Montsouris. Empruntez l\u2019all\u00e9e ombrag\u00e9e sur quelques m\u00e8tres et arr\u00eatez-vous. Vous voil\u00e0 au c\u0153ur d\u2019un parc \u00e0 l\u2019anglaise, plein de bosquets, de recoins, d\u2019herbes folles et de grands arbres. Si vous poursuivez l\u2019avenue de la Tunisie, vous allez croiser la Mire de Paris. Elle marque le passage du m\u00e9ridien de Paris\u2026 enfin, \u00e0 peu pr\u00e8s car elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e et d\u00e9sax\u00e9e d\u2019environ 70 m\u00e8tres \u00e0 la suite de travaux de r\u00e9am\u00e9nagement du parc. Le parc Montsouris, c\u2019est l\u2019une des plus belles cr\u00e9ations de Jean-Charles Adolphe Alphand, cet ing\u00e9nieur des Ponts et Chauss\u00e9es qui fut l\u2019\u00ab?inventeur du paysage parisien?\u00bb comme le titrait le journal Le Monde, en novembre 2017, \u00e0 l\u2019occasion de la c\u00e9l\u00e9bration du bicentenaire de sa naissance.","url_site":null,"fichier_image":{"thumbnail":true,"filename":"poi14-80.jpg","format":"JPEG","width":3620,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"c8a3aae6423ed51:0\"","id":"908f52fcd2e39f619eab9f92dad5af8c","last_synchronized":"2019-09-18T08:05:35.589120","color_summary":["rgba(158, 167, 169, 1.00)","rgba(103, 102, 75, 1.00)","rgba(147, 132, 105, 1.00)"],"height":2414},"geo_point_2d":{"lon":2.3344499996,"lat":48.8213900003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.376258599992437,48.849063169232316],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi12-42","adresse":"9 rue emilio castelar","code_postal":"75012","parcours":["balade12-4"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"commerce","nom_poi":"La Terrasse de Gutenberg","date_saisie":"2019-08-02","mot_cle":["douzi\u00e8me","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"La terrasse de Gutenberg. Cette jolie librairie aux vitrines soign\u00e9es attire \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur quiconque croise son chemin. On y trouve des livres neufs et d\u2019occasion, et une belle s\u00e9lection d\u2019ouvrages sur la psychanalyse qu\u2019elle promeut dans le cadre du Prix \u0152dipe.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37625859999,"lat":48.8490631692}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351700000634665,48.833279998701684],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-16","adresse":"28 rue croulebarbe","code_postal":"75013","parcours":["balade13-2"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"cimeti\u00e8re-parc et jardin","nom_poi":"Le square Ren\u00e9 Le Gall","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","square","plein air","nature","architecture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"Avec ses haies bien taill\u00e9es, sa roseraie et ses quatre gloriettes typiques du style n\u00e9o-classique des ann\u00e9es 1930, ce tr\u00e8s joli square offre un cadre id\u00e9al pour la promenade et la contemplation.\nSitu\u00e9 \u00e0 l\u2019emplacement d\u2019une des nombreuses \u00eeles du paysage parisien, il accueillait le potager des tapissiers de la manufacture des Gobelins. L\u2019Ile aux Singes, entour\u00e9e autrefois des bras de la Bi\u00e8vre, \u00e9tait nomm\u00e9e ainsi \u00e0 cause des bateleurs qui laissaient leur singes en libert\u00e9. Le vin n\u2019y \u00e9tant pas tax\u00e9, les ouvriers de la manufacture venaient s\u2019encanailler dans les guinguettes et brasseries de l\u2019\u00eele, nombreuses depuis l\u2019arriv\u00e9e des ouvriers flamands.\nPour profiter au mieux de l\u2019architecture h\u00e9t\u00e9roclite du quartier, nous vous conseillons de tourner \u00e0 gauche \u00e0 la sortie du parc et d\u2019emprunter la rue Paul Gervais. \u00c0 l\u2019intersection avec le boulevard Auguste Blanqui est install\u00e9 le si\u00e8ge du journal Le Monde.\nP\u00e9n\u00e9trez dans le village pr\u00e9serv\u00e9 de la Butte aux Cailles par le joli passage Barrault, dont un vieil \u00e9criteau rappelle la pr\u00e9sence de carri\u00e8res souterraines","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35170000063,"lat":48.8332799987}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361364141109588,48.83242837905474],"type":"Point"},"properties":{"identifiant":"poi13-26","adresse":"155 boulevard vincent auriol","code_postal":"75013","parcours":["balade13-3"],"url_image":null,"copyright_image":null,"legende":null,"categorie":"place-rue","nom_poi":"\"Turncoat\" et \"Love won't tear us apart\" de D. Face","date_saisie":"2019-08-06","mot_cle":["treizi\u00e8me","streetart","culture"],"ville":"Paris","texte_intro":null,"texte_description":"D\u00e9couvrez la femme aux cheveux bleus, tout droit sortie d\u2019un comics, peinte par D*Face en 2018. Mais l\u2019artiste londonien a fait ses premiers pas dans le 13\u00e8me avec sa fresque monumentale intitul\u00e9e \u00ab Love won\u2019t tear us apart \u00bb sur la fa\u00e7ade d\u2019un immeuble de la place Pinel, o\u00f9 tr\u00f4ne un couple s\u2019enla\u00e7ant passionn\u00e9ment. Pour la voir, traversez le boulevard pour rejoindre la place Pinel qui rec\u00e8le de quelques autres tr\u00e9sors et arr\u00eatez-vous juste avant le rond-point, sur le trottoir de droite. Rappelant le style de Roy Lichtenstein, D*Face aborde les th\u00e8mes de la romance et de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 et pose un regard critique sur la surconsommation. Ici, l\u2019homme au visage d\u00e9figur\u00e9 incarne le souvenir des amours pass\u00e9s auxquels on s\u2019agrippe d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment.","url_site":null,"fichier_image":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36136414111,"lat":48.8324283791}}}]}